[{"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.8对于轻型组合墙体和轻型组合楼板，应采用耐火板材进行防火保护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.10施工过程中，模块与模块之间、模块与核心筒、模块内部等部位的接缝处，应用岩棉等不燃材料进行防火处理，接缝处的防火构造应满足有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.15模块化组合房屋的防排烟设计应按现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定，结合建筑设计综合考虑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3通过等尺寸的重型框架进行提升(图7.4.3d)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.13接地装置应符合下列规定：1连接应采用搭接焊，焊接应牢固可靠，焊缝不应有咬口、夹渣、裂纹、气孔等缺陷；2圆钢与圆钢、圆钢与扁钢连接时，焊接长度应为圆钢直径的6倍，并应双面施焊；扁钢与扁钢连接时，焊接长度应为扁钢宽度的2倍，且不得少于3面施焊；3当采用人工接地极时，垂直接地体应与地面垂直；当有2个以上接地极时，其间距应大于5m;4接地电阻应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.1.9模块单元部件、构件及模块单元的质量验收记录可采用本标准附录A的格式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.10分部工程质量验收时，应按国家现行有关施工质量验收标准提供有关文件和记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.10分部工程质量验收时，应按国家现行有关施工质量验收标准提供有关文件和记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.15验收合格交付使用时，应提供房屋使用说明书，说明书应包含使用注意事项和维护管理要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2运营、维护8.2运营、维护8.2.1设计文件应注明设计条件、使用性质及使用环境。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录A验收记录表附录A验收记录表A.0.1模块单元部件、构件验收应按表A.0.1的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.23D板钢丝网片的钢丝直径不应小于2.2mm，网孔宜为50mm×50mm。斜插丝直径不应小于3.0mm，并应有镀锌层。钢丝的主要技术指标应符合表3.2.2的规定，其他性能应符合国家标准《一般用途低碳钢丝》GB／T343的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.3.3角网应由钢丝网片剪裁而成，阳角网应采用L150mm×300mm，阴角网应采用L150mm×150mm。角网长度不宜大于4.0m。3.3.3阴角网和阳角网常用于墙体的L形拼接、T形拼接和十字形拼接中。阳角网的长边是指3D墙板在L形阳角拼接中，除了覆盖墙体规定宽度外，还应覆盖与之相拼接墙体的厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.2细石混凝土应采用强度等级为42.5的普通硅酸盐水泥，并应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175的规定。3.4.1、3.4.23D墙板和楼板(屋面板)两侧的面层材料均为细石混凝土，为确保构件性能，条文规定了对细石混凝土采用水泥强度等级以及水泥的其他质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3楼板(屋面板)顶面不应小于50mm；楼板(屋面板)底面不应小于45mm，并应符合本规程第5.2.1条的规定。4.1.43D板混凝土构件的双面混凝土面层厚度是从力学角度计算确定，同时也考虑到不同的使用部位不同防水防火要求而有所增减。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2平立面设计4.2平立面设计4.2.13D板混凝土构件用于承重墙和楼板(屋面板)时，房屋层高不应大于4.8m，抗震横墙间距不应大于7.5m，楼板(屋面板)跨度不应大于4.8m。4.2.13D板混凝土构件的适用范围已在本规程第1.0.2条中明确。在具体平立面设计中，当用于承重构件时，还应控制其层高、横墙间距和跨度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.4相邻开间楼面标高宜相同，不宜作错层设计。用于卫生间、厨房等潮湿房间时，应有防水措施。4.2.4错层造成楼板结构的高低、不连续，整体性差，受力复杂，影响结构的安全性。规定厨房、卫生间等潮湿房间采取防水措施，主要考虑3D板混凝土构件混凝土层较薄，配筋率低等因素。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.53D板混凝土构件可用作承重内外墙板、非承重内外墙板、楼板及屋面板等。抗震设防烈度为8度时，房屋高宽比不应大于2.0，抗震设防烈度为8度以下时，房屋高宽比不应大于2.5。3D墙板和3D楼板(屋面板)常用规格应符合本规程附录A的规定。4.2.5本条列出了3D板混凝土构件在工程中使用的构件种类。3D板的规格、尺寸及构成，除受建筑功能、结构安全、节能需要进行计算确定外，也受到目前生产设备及工艺的限制，例如目前聚苯板厚度最大只能做到120mm，钢丝网片的规格、斜插丝的设置也不能随意更改。因此建筑及结构设计应遵循现有条件按本规程附录A进行选用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.43D楼板(屋面板)和3D非承重内墙板拼接的阴角处，钢丝网片外侧均应加设阴角网(图4.3.4)。4.3.43D楼板(屋面板)和3D墙板连接处在阴角部分为防止混凝土开裂，均应加设阴角网。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.93D楼板(屋面板)最大裂缝宽度的限值应符合表6.1.9的规定。6.1.9根据3D板混凝土的环境类别为“一类环境”按《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第3.5.2条、裂缝控制等级为“三级”按《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第3.4.4条；按《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第3.4.5条规定最大裂缝宽度限值一般取0.3mm，而对处于年平均相对湿度小于60％地区按《混凝土结构设计规范》GB50010-2010表3.4.5注1最大裂缝宽度限值可取0.4mm。小梁或突出板底的肋与普通钢筋混凝土同；3D楼板(屋面板)由于钢筋细、保护层薄，故采取较严要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.11承重3D墙板应根据墙体受力情况分别按轴心受压和平面外偏心受压构件作承载力计算。偏心受压构件的受压合力作用点应控制在构件截面之内。构件应按两翼缘均受压或仅一翼缘受压的实际应力情况计算。6.1.11由于偏心受压构件的配筋甚少、节点构造和静力计算均与砌体结构的节点构造和静力计算相似，故将其合力作用点控制在构件截面之内。翼缘仅占混凝土受压区的一部分，故不能用简化的等效矩形应力图系数β1、α1的方法，需根据翼缘受压混凝土所处的实际应变值范围所确定的应力进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.43D承重墙板的偏心受压正截面承载力计算中轴向压力平面外偏心距综合增大系数（η）可按下列公式计算:6.3.4根据《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第6.2.4条作下列处理：6.3.53D承重墙板的平面外偏心受压正截面承载力应根据截面两翼缘全部受压和一翼缘受压、一翼缘受拉两种情况(图6.3.5)，分别按下列公式验算冀缘t1和t2的承载力：6.3.5平面外偏心受压正截面承载力计算3D墙板在偏心受压正截面承载力验算中中和轴的受压区侧不是全部有混凝土，翼缘内混凝土应力情况见表4、表5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2平面内方向的抗剪强度应按下式验算:6.3.7根据《建筑抗震设计规范》GB50011-2010(6.2.9-2)式和(F.2.3-2)式结合本构件的特性简化得出本规程(6.3.7)公式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2平面内方向的抗剪强度应按下式验算:6.3.7根据《建筑抗震设计规范》GB50011-2010(6.2.9-2)式和(F.2.3-2)式结合本构件的特性简化得出本规程(6.3.7)公式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.5面层喷射混凝土及其厚度应符合国家现行有关标准的规定和设计要求。面层施工时，混凝土应密实、与聚苯板粘结牢固，无脱层、空鼓现象。7.1.5面层喷射混凝土施工应符合设计要求和有关施工规范规程要求，喷浆前清除聚苯板表面及钢丝网污物，以使混凝土与聚苯板有较好的结合。面层混凝土厚度是结构受力的关键尺寸，应采用有效的方法进行控制，如在聚苯板上钉钉，钉露出的长度即为混凝土面层的厚度等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2施工准备7.2施工准备7.2.1施工前应根据设计要求和现场情况编制施工方案，并应向施工人员交底。7.2.13D板是一种工厂预制构件，在现场进行装配整体施工，需要必备的施工设备，如混凝土喷射泵等。基础工程和传统的基础工程一样在上部结构施工前就应完成，因此在正式安装施工前，对基础的工程质量如基础轴线位置偏差、基础强度、表面平整度、基础中预留插筋等给予确认和修正；同时现场要留出足够场地堆放3D板，并应有一定符合堆放要求的防护设施。因此，根据现场情况做好施工组织和进度计划是必要的，以使工程有条不紊地进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.3喷射混凝土时压缩机的选用，应与混凝土喷浆泵的使用说明一致。喷射混凝土时的技术参数宜符合表7.3.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.2.3每块3D板的芯板侧面应有出厂专用标志，并应包括厂名、产品规格、生产日期和检验合格章。检查数量：全数检查。检验方法：观察。8.2.3规定了聚苯板出厂时板侧应有的标志。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.3每块3D板的芯板侧面应有出厂专用标志，并应包括厂名、产品规格、生产日期和检验合格章。检查数量：全数检查。检验方法：观察。8.2.3规定了聚苯板出厂时板侧应有的标志。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.5平网、U形网、角网、L形连接件的品种、规格、性能应符合设计要求。抽检数量：全数检查。检验方法：平网、U形网、角网、L形连接件的合格证书、性能试验报告。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.2.93D板安装轴线位置及垂直平整度的允许偏差值应符合表8.2.9的规定。抽检数量：外墙，每20m抽查一处，每处3延长米，但不应少于三处，且所有墙角必查；内墙，按有代表性的自然间抽查10％，但不应少于3间，每间不应少于两处，且所有墙角必查。8.2.8、8.2.93D墙板安装轴线位置及垂直平整度的允许偏差将影响3D墙板的位置正确和垂直平整度，是一项重要的检查项目。本条规定了检查内容、要求和方法、数量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.2.4系数αmax——水平地震影响系数最大值；βgz——阵风系数；γ0——结构重要性系数；γEh——水平地震作用分项系数；γG——永久荷载分项系数；γQ——活荷载分项系数；γw——风荷载分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；μS——风荷载体型系数；μZ——风压高度变化系数；ψQ——活荷载组合值系数；ψW——风荷载组合值系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.3钢材的强度设计值和物理性能指标应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017和《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的有关规定采用。3.1.3对于冷加工成型的钢材，当壁厚不大于6mm的材料强度设计值按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定取值，但构件计算公式仍然采用现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。当壁厚大于6mm的材料设计强度和构件设计计算公式都按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.2轻型钢结构住宅应按照建筑、结构、设备和装修一体化设计原则，并应按配套的建筑体系和产品为基础进行综合设计。4.1.2轻型钢结构住宅建筑的构件或配件及其应用技术，具有较高的工业化生产程度和较严谨的操作程序，难以现场复制。否则，其功能或性能得不到保证。因此建筑、结构、设备和装修设计应紧密配合，应综合考虑，实现一体化设计，避免现场随意改动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3轻型钢结构住宅建筑设计应符合现行国家标准对当地气候区的建筑节能设计规定。有条件的地区应采用太阳能或风能等可再生能源。4.1.3轻型钢结构住宅是一种新的节能建筑体系，建筑设计必须进行节能专项设计，执行我国建筑节能政策。我国地域辽阔，从南到北气候差异较大，建筑节能指标要求不同，建筑节能设计应符合当地节能指标要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.6当体系中的部分构件难于符合模数化要求时，可在保证主要构件的模数化和标准化的条件下，通过插入非模数化部件适调间距。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.6当体系中的部分构件难于符合模数化要求时，可在保证主要构件的模数化和标准化的条件下，通过插入非模数化部件适调间距。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.5当采用轻钢龙骨复合墙体时，用于外墙的轻钢龙骨宜采用小方钢管桁架结构。若采用冷弯薄壁C型钢龙骨时，应双排交错布置形成断桥。轻钢龙骨复合墙体应符合下列要求：1外墙体的龙骨宜与主体钢框架外侧平齐，外墙保温材料应外包覆盖主体钢结构；2对轻钢龙骨复合墙体应进行结露验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.2.2中心支撑的长细比应符合下列要求：1低层轻型钢结构住宅或非抗震设防的多层轻型钢结构住宅的支撑构件长细比，按受压设计时不宜大于180；2需要进行抗震验算的多层轻型钢结构住宅的支撑构件长细比，按受压设计时不宜大于150；3当采用拉杆时，其长细比不宜大于250，但对张紧拉杆可不受此限制。5.2.2支撑构件板件的宽厚比应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.4框架梁构件的板件宽厚比限值应符合下列要求：1对低层轻型钢结构住宅或非抗震设防的多层轻型钢结构住宅的框架梁，其板件宽厚比限值应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定；2需要进行抗震验算的多层轻型钢结构住宅中的H形截面梁，其板件宽厚比可按本规程5.2.3条第2款的规定执行；3需要进行抗震验算的多层轻型钢结构住宅中的非H形截面梁，其板件宽厚比应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【陈绍蕃教授对公式进行了简化，见本规程附录A公式(A.0.4—1)。另外，还可采用方钢管组合的异形柱，截面形式如图2所示，天津大学对此进行了研究其研究论文见“钢结构和组合结构异形柱”，《钢结构》，Vol.21，2006；“十字形截面方钢管混凝土组合异形柱轴压承载力试验”，《天津大学学报》Vol.39，2006；“十字形截面方钢管混凝土组合异形柱研究”，《工业建筑》，Vol.37，2007；“方钢管混凝土组合异形柱的理论分析与试验研究”，天津大学博士论文，2008。在此推荐参考应用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2钢结构的制作与安装6.2钢结构的制作与安装6.2.1钢结构制作、除锈和涂装应在工厂进行，钢构件在制作前应根据设计图纸编制构件加工详图，并应制定合理的加工流程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2钢结构所用材料(包括钢材、连接材料、涂装材料等)应具有质量证明文件，并应符合设计文件要求和现行国家有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.6高强度螺栓摩擦面、埋入钢筋混凝土结构内的钢构件表面及密封构件内表面不应做涂装。待安装的焊缝附近、高强度螺栓节点板表面及节点板附近，在安装完毕后应予补涂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.10钢结构施工应有可靠措施确保预埋件尺寸符合设计允许偏差的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.11钢结构安装顺序应先形成稳定的空间单元，然后再向外扩展，并应及时消除误差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2轻质楼板安装7.2轻质楼板安装目前，工程中使用的轻质楼板主要有两类，一类是厚型的，如预制圆孔板、水泥加气发泡板。另一类是薄型板，如OSB板、钢丝网水泥板等。本节给出了这些楼板安装的基本要求，具体细则还应结合各专业设计进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.2.1有楼面次梁结构的，次梁连接节点应满足承载力要求，次梁挠度不应大于跨度的1／200。对桁架式次梁，各榀桁架的下弦之间应有系杆或钢带拉结。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.5当采用OSB板或钢丝网水泥板等薄型楼板时，板与钢梁搭接长度不应小于30mm，采用自攻螺钉连接时，规格不宜小于ST5.5，长度应穿透钢梁翼缘板不少于3圈螺纹，间距对OSB板不宜大于300mm，对钢丝网水泥板应在板四角固定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.5建筑墙体施工中的管线安装应符合下列要求：1外墙体内不宜安装管线，必要时应由设计确定；2应使用专用切割工具在板的单面竖向开槽切割，槽深不宜大于板厚的1／3，当不得不沿板横向开槽时，槽长不应大于板宽的1／2；3管线、插座、开关盒的安装应先固定，方可用粘结材料填实、粘牢、平整；4设备控制柜、配电箱可安装在双层墙板上。7.3.5该条强调墙板中不应现场随便开凿，应严格遵守建筑、结构和设备一体化设计规定，提前做好有关准备。外墙中通常不设计管线，避免破坏墙体功能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.6墙面整理和成品保护应符合下列要求：1墙面接缝处理应在门框、窗框、管线及设备安装完毕后进行；2应检查墙面：补满破损孔隙，清洁墙面，对不带饰面的毛坯墙应满铺防裂网刮腻子找平；3对有防潮或防渗漏要求的墙体，应按设计要求进行墙面防水处理；4对已完成抹灰或刮完腻子的墙面不得再进行任何剔凿；5在安装施工过程中及工程验收前，应对墙体采取防护措施，防止污染或损坏。7.3.6墙板安装完毕后，应作门窗洞口专门处理，并配合门窗安装，对墙体进行一体化处理，再作建筑饰面施工，验收前应有成品保护措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.3.6墙面整理和成品保护应符合下列要求：1墙面接缝处理应在门框、窗框、管线及设备安装完毕后进行；2应检查墙面：补满破损孔隙，清洁墙面，对不带饰面的毛坯墙应满铺防裂网刮腻子找平；3对有防潮或防渗漏要求的墙体，应按设计要求进行墙面防水处理；4对已完成抹灰或刮完腻子的墙面不得再进行任何剔凿；5在安装施工过程中及工程验收前，应对墙体采取防护措施，防止污染或损坏。7.3.6墙板安装完毕后，应作门窗洞口专门处理，并配合门窗安装，对墙体进行一体化处理，再作建筑饰面施工，验收前应有成品保护措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.7.3轻质楼板安装平面水平度全长不宜超过10mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.7.4墙体施工允许偏差和检验方法应符合表7.7.4的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.7.4墙体施工允许偏差和检验方法应符合表7.7.4的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.2.6泡沫混凝土及聚苯颗粒混凝土的弹性模量Ec宜按表3.2.6-1采用，蒸压加气混凝土的弹性模量Ec宜按表3.2.6-2采用。3.2.6泡沫混凝土和聚苯颗粒混凝土的弹性模量根据试验结果确定，并参照了《轻钢轻混凝土结构技术规程》JGJ383-2016给出。蒸压加气混凝土弹性模量根据试验并参照《蒸压加气混凝土建筑应用技术规程》JGJ／T17-2008给出。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.7轻骨料混凝土强度等级、强度设计值、弹性模量等应符合现行行业标准《轻骨料混凝土应用技术标准》JGJ／T12的相关规定。3.2.7轻骨料混凝土有成熟的设计标准《轻骨料混凝土应用技术标准》JGJ12，目前，轻骨料采用的陶粒需要烧制，由于环保的原因，陶粒的烧制受到很多限制，价格较高，应用开始减少。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.3轻板外墙材料的抗冻等级是参考现行国家标准《墙体材料应用统一技术规范》GB50574确定的。由于轻板采用的混凝土强度低，混凝土内孔隙多，为了保证轻质墙板或屋面板的耐久性，故对其抗冻性作出要求。过去常用慢冻法试验，用D表示，现在常用快冻法试验，用F表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.2近年来，不锈钢材料已经在工程结构中大量应用，尤其是作为连接件，广泛应用在三明治式剪力墙内页板、保温板和外页板的连接，因此，在轻板结构中可采用不锈钢作为连接件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2模数协调4.2模数协调4.2.1轻板结构用于住宅时，模数协调应符合现行国家标准《建筑模数协调标准》GB／T50002的规定，专用体系住宅建筑或非住宅建筑可以自行选择合适的模数协调方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.8轻板结构的连接节点应具有足够的强度、刚度和耐久性，连接节点不应先于所连接的墙板或楼板破坏，并不产生影响结构受力性能的变形。连接强度不应低于轻板连接作用组合效应值的1.2倍。5.1.8由于轻板结构为预制装配式结构，靠现场连接形成整体，因此结构的连接节点尤为重要。连接节点包括墙板的拼接节点、纵横墙的连接节点、上下墙和楼板的连接节点等，应保证连接节点不先于板材破坏，从而保证结构的整体性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.4进行地震剪力分配和截面验算时，轻质墙板的层间等效侧向刚度应计及高宽比的影响，当高宽比小于1时，可只计算剪切变形；当高宽比不大于4且不小于1时，应同时计算弯曲和剪切变形；当高宽比大于4时，等效侧向刚度可取0；墙段宜按门窗洞口划分，墙板宽度取墙段宽度。5.2.4墙段的高宽比指层高与墙长之比，对门窗洞边的小墙段指洞净高与洞侧墙宽之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.5当轻板采用专用胶粘剂连接时，应在连接接触面两侧均匀满刮粘结材料，对接缝隙内填满的粘结材料应密实挤紧，并应将挤出的粘结材料刮平。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.9门、窗安装应符合下列规定：1墙板预制时，门、窗洞口相应位置应根据设计要求安装预埋件；2门、窗的安装应在墙板安装完毕后进行，安装前应检查洞口的垂直度、平整度及对角线差值，当不满足要求时应进行调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.4同型号轻板性能X量测结果考虑承载力检验系数后的统计特征值应按下列公式计算：式中：Xi——性能X的第i个测量值，X包括受弯、轴心受压、受剪承载力等；Xdi——第i个测量值Xi考虑承载力检验系数后的数值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录B轻板挠度与裂缝试验检验方法附录B轻板挠度与裂缝试验检验方法B.0.1轻质楼板(屋面板)、轻质墙板在按本标准附录A得到抗力设计值后，可采用本附录方法检验轻板的正常使用性能，试验方法应符合现行国家标准《混凝土结构试验方法标准》GB／T50152的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.2挠度检验应在使用状态试验荷载作用下、持荷结束时量测挠度值，挠度试验检验应符合下列规定：式中：a0s——在使用状态试验荷载作用下，构件的挠度实测值(mm)；[af]——构件挠度设计的限值(mm)，轻质楼板、屋面板应取跨度的1／300；θ——考虑荷载长期效应组合对挠度增大的影响系数。受压侧配筋率ρ′＝0时，取θ＝2.0；ρ′＝ρ时，取1.6；其他情况线性插值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.8接缝材料应符合下列规定：a）聚乙烯泡沫（IXPE）性能应符合QB/T2424的规定；b）其他接缝材料应符合国家现行相关标准要求，并应同时满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.3墙体隔热性能分级指标应符合表7的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.4接缝直线度拉通线用钢直尺检测，取上、中、下3个检测结果的最大值作为接缝直线度，精确至1mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.6物理性能7.6.1抗冲击性能试验按JG/T487执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3型式检验8.3.1检验项目型式检验项目应为外观、尺寸允许偏差、力学性能、物理性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录A（资料性附录）轻钢龙骨式复合墙体常见构造类型轻钢龙骨式复合墙体构造示意见图A.1，常用龙骨断面见图A.2，抗拔连接件构造示意见图A.3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.4.2石膏板连接用螺钉的直径应不小于3.5mm，其他板连接用螺钉的直径应不小于4.2mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.4.4墙体面板的边部和接缝处螺钉的间距宜不大于150mm，墙体面板内部的螺钉间距宜不大于300mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.4.6自攻、自钻螺钉的安装应保持钉头平面或凹进程度不应大于持平面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.2试验设备及工装C.2.1试验装置与试验加载设备应满足试体的设计受力条件和支承方式的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【C.2.2试验用工装不应出现破坏现象。试验台在可能提供反力部位的刚度，不应小于试体刚度的10倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.4加载方法及试验结果处理C.4.1轻钢龙骨式复合墙体在竖向荷载作用下的受压性能测试时，可采用单调竖向加载方法，应符合下列规定：a）在正式试验前应先预加载试验二次，预加载值不宜超过试体屈服荷载的30％。b）竖向荷载应为试体的目标试验荷载。c）使用千斤顶单调竖向加载时，应采用荷载控制。在试体屈服前可分级加载，试体屈服后应减小荷载级差加载。每级荷载应保持2min～3min后方可采集和记录测点数据，直至破坏。d）使用作动器单调竖向加载时，试体屈服前应采用荷载控制，试体屈服后应采用变形控制。试验过程中，应保持加载的连续性和均匀性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【C.4.2轻钢龙骨式复合墙体受压试验数据处理，应符合下列规定：a）试体的屈服荷载和屈服位移，可根据单调加载的荷载-位移曲线，采用能量等值法或作图法确定；b）试体的最大荷载和变形，应取试体承受荷载最大时相应的荷载和相应变形；c）试体的破坏荷载和变形，应取试体在最大荷载出现之后，随变形增加而荷载下降至最大荷载的85％时的相应荷载和相应变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.3试件及安装E.3.1试件的制作应采用与实际工程材料、连接方式一致的1：1比例的足尺尺寸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.3.5工装和试件之间的安装示意图见图E.1。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【F.2轻钢龙骨式复合墙体的龙骨立柱规格可包括截面高度为70mm、75mm、89mm、100mm、140mm的槽形截面；厚度为0.6mm、0.75mm、1.0mm、1.2mm、1.5mm，分类及代号见表F.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.1轻集料混凝土lightweightaggregateconcrete用轻粗集料、轻砂（或普通砂）、水泥和水等原材料配制而成的干表观密度不大于1950kg/m3的混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.2砌块强度等级分为五级：MU2.5、MU3.5、MU5.0、MU7.5，MU10.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4掺合料5.4.1粉煤灰应符合GB/T1596的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.3.2型式检验时，每批随机抽取64块，并在其中随机抽取32块进行尺寸偏差、外观质量检验；如尺寸偏差和外观质量合格，则在64块中抽取尺寸偏差和外观质量合格的下述块数进行其他项目检验。a）强度：5块；b）密度、吸水率、相对含水率：3块；c）干燥收缩率：3块；d）抗冻性：10块；e）软化系数：10块；f）碳化系数：12块；g）放射性：2块。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.2砌块装卸时，严禁碰撞、扔摔，应轻码轻放，不许用翻斗车倾卸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.3挤密土体compactedsoilmass夯实填充料时桩端周围被挤密的地基土体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.6载体桩设计时应进行单桩和群桩承载力验算，群桩承载力可按等代实体基础进行验算。3.0.6本标准上一版中规定载体桩设计时应进行单桩承载力的验算，对于承台或筏板下多桩基础，桩间距小时Ae可能相互叠加，影响群桩中单桩承载力的发挥，故本次修订增加了载体桩群桩应按实体基础计算桩端地基土承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.6桩端平面的附加压力计算应符合下列规定：1对于独立承台基础：2对于墙下布桩条形承台梁基础：式中：φ——桩身穿过土层的等效有效内摩擦角(°)；F——相应于作用的准永久组合时作用于承台顶的竖向力(kN)；F＇——相应于作用的准永久组合时作用于承台梁上单位长度的竖向力(kN/m)；G＇k——单位长度梁及其上土的自重标准值(kN/m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2结构安全性structuralsafety在正常使用期间，不考虑偶然作用条件下，结构满足承载力和稳定性的能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.7钢结构steelstructure以钢材为主建成的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2组成部分安全性等级划分5.2.2.1地基基础地基基础安全性等级分为a、b、c、d四级，分别代表地基基础安全性满足要求、安全性基本满足要求、安全性显著不满足要求、安全性严重不满足要求。a、b、c、d四级处理要求分别为：不必处理、极少数地基基础需要采取措施、少数地基基础需要采取措施、大部分地基基础需要采取措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2）可变荷载的分项系数：一般情况下应取1.3；对标准值大于4kN/m2的工业房屋楼面结构的活荷载，应取1.2。3）当结构受到温度、变形等作用，且对其承载有显著影响时，应计人由之产生的附加内力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2）可变荷载的分项系数：一般情况下应取1.3；对标准值大于4kN/m2的工业房屋楼面结构的活荷载，应取1.2。3）当结构受到温度、变形等作用，且对其承载有显著影响时，应计人由之产生的附加内力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6地基基础构件安全性评估6地基基础构件安全性评估6.1一般规定6.1.1地基基础安全性评估应包括地基和基础两部分的评估。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2当对地基安全性进行评估时，应根据岩土工程勘察报告、地基沉降观测资料或其不均匀沉降在上部结构中的反应的勘察结果进行评估。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3当相邻工程在软弱地层中开挖深基坑时，近现代历史建筑地基出现下列现象之一，为地基不满足一级评估，应进行二级评估：a）建筑物地基出现不均匀沉降，倾斜率或沉降差大于7％；或建筑物的倾斜率已连续三日大于1％。b）建筑物的沉降速率连续2个月大于2mm/月。c）建筑物的砌体部分出现宽度大于1.5mm的变形裂缝；或其附近地面出现宽度大于10mm的裂缝；且上述裂缝在继续发展。d）基坑底部或周围土体出现可能导致土体剪切破坏的迹象或其他可能影响地基安全的征兆（如少量流沙、涌土、隆起、陷落等）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2.2钢构件强度钢构件强度小于Q235时，不满足一级评估。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.2.2钢构件强度钢构件强度小于Q235时，不满足一级评估。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.3砌体结构构件7.3砌体结构构件7.3.1一般规定砌体结构的检测勘察应包括砌体的外观质量、材料强度、变形、裂缝、构造等5个项目，任一项目不满足一级评估，则应进行二级评估。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.2重点保护部位检测勘察应包括外立面重点保护部位、屋面重点保护部位、室内重点保护部位、其他重点保护部位等内容。重点保护部位主要包含以下几个方面：a）外立面重点保护部位可为外墙面、外墙花饰、线脚级雕塑等；b）屋面重点保护部位可为屋面瓦、烟囱、檐口花饰级雕塑等；c）室内重点保护部位可为特色的内墙面、楼地面、木装饰、天花吊顶、花饰线脚及雕塑等；d）其他重点保护部位可为建筑的平面布局、结构体系、重要事件和重要人物遗留的痕迹等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录B构件权重计算实用方法附录B（资料性附录）构件权重计算实用方法B.1用层次分析法确定每层各类构件的相对于本层的权重系数B.1.1构造判断矩阵用Cij表示构件i和构件j对结构的影响之比,按公式B.1形成判断矩阵C＝（Cij）...........................（B.1）矩阵元素的取值按表B.1确定。表B.1构件权重比值的确定B.1.2权重计算判断矩阵C的最大特征值对应的特征向量即为权重向量，计为ω。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.1.4简化计算方法采用B.1.1-B.1.3确定的每层结构构件的权重，进行简化，得典型各类构件权重比值如表B.2所示。表B.2典型各类构件权重比值根据每层各类构件的数量，按式B.2计算各构件权重系数：式中：ωi——i类构件各构件的权重系数；ri——i类构件的权重比，按表B.2取值；ni——i类构件的数量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.3本规程中的基桩应为受压桩。3.0.3逆作复合桩基中的基桩在压桩过程中受压桩机施加的压力或者承受通过锚固筋传递的压力，封桩后参与基础受力，承受上部结构的荷载。无论是在施工过程中还是在封桩以后，基桩总是承受压力。可以采用接近于竖向受压桩实际工作条件的试验方法——单桩竖向受压静载试验确定单桩竖向受压极限承载力和单桩竖向受压承载力特征值，判定竖向受压承载力是否满足设计要求，测量桩端沉降和桩身压缩量，评价桩基的施工质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.4施工中应有专人负责质量控制和监测，并应做好施工记录。施工结束后应按有关规定进行工程质量检验和验收。3.0.4施工技术人员应掌握采用逆作复合桩基的目的、设计原理、技术要求和质量标准等。当出现异常情况时，应及时会同有关部门妥善解决。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.2逆作复合桩基中承台的构造应符合下列规定：1承台施工时应在设计桩位处预留孔，孔洞（图4.2.2）宜对称布置，形状可做成上小下大的截头锥形，上部孔口边长应比桩身横截面的边长大50mm，下部孔口边长应比桩身横截面的边长大100mm，且上部孔口应加强；2承台构造除应符合本规程的规定外，尚应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。4.2.2当压桩孔在承台边缘转角处，压桩力较大时，应设置受拉构造钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7逆作复合桩基的桩数（n）可按下式确定：4.3.7逆作复合桩基在实际工程应用中，实配桩数有可能多于按公式计算桩数，这样就导致了桩体极限承载力不能完全发挥。实配桩数的增加会引起基础上抬量的增加，而基础的上抬量是沉降计算的重要组分，应考虑压桩时间的早晚进行合理的基础上抬量估算。若实配桩数增加过量，将导致群桩刚度过大，桩体荷载水平远低于极限承载力水平。有关分析表明：桩数的增加并不能无限地增加群桩刚度，适当地减少桩数将使第三阶段有更多的荷载分配给土体，并使整体沉降量略有增加，但只要在沉降的容许范围内，便可以节约材料，并减少沉桩施工时的附加沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.10逆作复合桩基的沉降不得超过建筑物的沉降允许值，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。沉降计算可按本规程附录A进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.4.4桩头处理应符合下列规定：1桩端应压到设计标高，桩顶应嵌入承台50mm～100mm，主筋嵌入承台内的锚固长度不应小于35d2；2当压桩力达到设计要求，最后一节桩尚未压至设计标高时，经设计方同意后，方可截除外露的桩头；3截桩前应将桩头固定，不得在悬臂状态下截桩。5.4.4接桩前可以先用楔块把桩固定住，然后用凿子开3cm～5cm深的沟槽，露出的钢筋加以切割，以便摘除桩头。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.0.3基础上抬量应按下式估算：式中n——桩数；Vp——单桩体积（m3）；A——基础总面积（m2）；K1——体积变化系数，取0.7～0.95；K2——施工影响系数，取0.55～0.8；Kv——垂直位移系数，取0.33～0.4。A.0.3压桩引起的基础上抬量，目前暂无完善的理论方法对其进行计算，可以把沉桩过程模拟在半无限弹性介质中的孔洞扩张问题，根据桩压入土中体积大小按式(A.0.3)进行简单估算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2选煤厂建筑物安全出口的设置应符合下列规定：1一般建筑物安全出口的设置应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定；2当生产系统厂房每层建筑面积不超过400m2，且同一时间的生产人数不应超过15人，总的生产作业人数不超过30人时，可设一个安全出口，其楼梯间不应封闭；3生产系统的落煤筒、煤仓、转载点，当每层生产作业人数不超过3人，且总生产人数不超过10人时，可用宽度不小于800mm、坡度不大于60°的金属工作梯兼作疏散梯用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.2.4室内装修材料应符合现行国家标准《建筑内部装修设计防火规范》GB50222的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.5浮选药剂库的安全距离、防火间距等应满足现行国家标准《汽车加油加气站设计与施工规范》GB50156的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.6浮选药剂库（站）应设置高度不低于2.2m的封闭的非燃烧体实体围墙。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.6.3厂房内的变压器、配电室及集控室宜选择北朝向，应避免阳光直射。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.0.7厂房内煤泥水管道直径大于或等于250mm时，介质管道直径大于或等于150mm时，应计算其荷载，其他可不计入。厂区中管道支架上的管道荷载应按实际情况计算。4.0.7考虑到煤泥水管道直径大于或等于250mm和介质管道大于或等于150mm时，有的管道吊挂点已经超出楼面的活荷载值，故需要按实际情况计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.8各生产厂房进出车辆荷载应按实际情况计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.3地基基础设计采用的荷载效应组合应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。5.1.3当相邻建（构）筑物距离过近或新建建（构）筑物基础埋深超过原有建（构）筑物基础埋深时，可能会使建（构）筑物发生倾斜或危及原有建（构）筑物的安全，因此埋深大于原有建（构）筑物基础时，两基础间净距离应保证原有建（构）筑物基底土不被扰动。当上述要求不能满足时，应采取分段施工、设置临时加固支撑、打板桩、地下连续墙等施工措施或加固原有建（构）筑物地基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.9符合下列条件之一的选煤厂建（构）筑物在施工期间应进行沉降观测：1复杂的软弱地基条件下的建筑；2按规定需进行地基变形计算的建筑；3经过地基处理的建筑。5.1.9为了保证建（构）筑物的安全，对一些沉降有严格要求的建（构）筑物或在复杂的地质条件下的建（构）筑物进行定期沉降观测，必要时在使用过程中应继续进行沉降观测，以便发现问题及时处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.11地下水及土对混凝土有侵蚀性时，应根据侵蚀等级采取相应的防腐蚀措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3软弱地基5.3软弱地基5.3.1软弱地基设计时，应对建筑体型、荷载情况、结构类型和地质条件进行综合分析，并应考虑上部结构和地基的共同作用，确定建筑、结构应采取的措施和地基处理方法。5.3.1软弱地基系指主要由淤泥、淤泥质土、冲填土、杂填土或其他高压缩性土层构成的地基。在建筑地基的局部范围内有高压缩性土层时，应按局部软弱地基考虑。软弱地基设计时应考虑上部结构和地基的共同作用。对沉降有要求的建（构）筑物应预估沉降量。例如有起重机的厂房、铁路装车仓等，设计时应预估和计算沉降量，以免建（构）筑物沉降时，发生卡轨或影响机车和其他车辆通行的现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.4储量较大的筒仓在使用初期应控制加载速率，掌握加载、卸载间隔时间或调整储料荷载的分布。5.3.4筒仓是选煤厂储存原煤及产品常用的特种构筑物，与一般建（构）筑物相比，荷载大且比较集中，尤其在沉降过大的地基上，使用初期应控制储料的加载速率，掌握加载、卸载间隔时间或调整活荷载分布，控制筒仓的变形和沉降，避免筒体发生过大倾斜，影响筒仓及栈桥的正常使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.2建（构）筑物基础应结合下卧基岩情况，合理选择基础型式。对于有局部岩溶、土洞的地基应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.8压滤机、过滤机、振动筛等大型设备跨越柱网轴线布置时，设备下的框架梁应贯通布置。6.1.8本条规定是为了使厂房结构受力合理，保证结构的整体刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7厂房内的缓冲仓、矸石仓、捞坑、角锥池及水池等与框架结构整体相连时，梁柱的线刚度应计入仓（池）壁刚度的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.3.8现浇钢筋混凝土肋形楼盖中的梁截面惯性矩，宜按T形截面计算，其翼缘宽度可取梁的间距，但不应大于梁跨度的1/3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.10计算结构的自振频率时，楼盖和楼盖上的质量应按下列规定采用：1取结构和设备自身的全部质量；2楼盖上的临时质量和设备上的物料质量应按实际情况采用。6.3.10楼盖上的临时质量是指楼面活荷载的质量。第2款规定“楼盖上的临时质量和设备上的物料质量应按实际情况考虑”，是为了尽可能使梁的自振频率计算值更加准确而制定的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.4.8厂房内的楼梯不得支承在填充墙上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.9抗震设防烈度为6度和7度时，直径大于或等于12m的圆形煤仓，其仓顶不宜布置大型振动设备。抗震设防烈度为8度和9度时，其仓顶均不应布置大型振动设备。7.1.9直径大于或等于12m的圆形煤仓筒仓仓顶设置大型的振动筛分设备时，其支承结构的布置比较困难，且结构动力设计难以满足要求，需要仓顶结构增加复杂的构件作为厂房支柱的柱底支承构件，从而使构造复杂传力不明确。但是本规范对于输送机减速机电机等小型振动设备不作限定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.6封闭浓缩池的围护结构可采用钢筋混凝土球壳、圆锥壳、网架、网壳、门式钢架，围护墙及屋面宜采用轻质材料。8.1.6选煤厂位于我国寒冷及严寒地区或风沙较大的地区，由于生产需要需将浓缩池围护时，在抗震设防区宜将顶盖及围护墙做成轻型结构。关于外围护结构是自成体系还是架设在浓缩池池壁上，应根据工艺布置及技术经济综合比较后确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.1.8煤泥沉淀池、各种煤泥水水池及地下泵房，根据水池容量及高度可分别采用钢筋混凝土结构、素混凝土结构；当容量较小且结构安全等级低于二级时可采用砌体结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.9钢筋混凝土煤泥沉淀池可采用底板与池壁相连接的整体式结构或底板与池壁脱开的挡墙式结构。挡墙式沉淀池的底板宜采用素混凝土结构。当采用抓斗清理煤泥时，池底板应采取抗冲击措施。8.1.9煤泥沉淀池池底板常采取的抗冲击措施一般是在刚性底板上做一层300mm～500mm厚的浆砌毛石或毛石混凝土。当清理煤泥设备破坏后可以方便地进行更换。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.8露天吊车栈桥柱应分别按横向排架、纵向框架或排架计算结构的内力和变形。吊车荷载的取值及荷载组合应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的相关规定。作用于吊车栈桥梁柱上的风荷载应按下列要求确定：1作用于吊车桥架端面上的受风面积按下式计算：（8.2.8）式中：A——吊车栈桥端面的受风面积（m2）；Bk——吊车大车桥架宽度（m）；Hk——吊车轨道面至起重机顶端距离（m）；C——司机操纵室的受风面积，一般取3m2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2作用于吊车梁及柱上的风荷载，其风荷载体型系数应取1.3，风压高度变化系数宜取1.0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3.5煤泥水系统各贮水构筑物在冬期施工中应采取必要的保温措施。采用外加剂时，不应采用氯盐或含氯盐的复合早强剂作为防冻、早强掺和料使用。8.3.5地面式及架空式浓缩池、各种循环水池除受力及壁内外湿差等原因产生裂缝外，施工及使用过程中产生的外界气温变化也是造成池壁过早开裂和发展的重要原因。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.2材料性能或设计指标E——钢材的弹性模量；f——钢材、钢索强度设计值；fg——钢绞线强度设计值；fk——材料强度的标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.4计算系数及其他βz——高度z处的风振系数；γG——永久荷载分项系数；γR——结构抗力分项系数；γi——可变荷载Qi的分项系数；ψCi——可变荷载Qi的组合值系数；φfw——风荷载的频遇值系数；μz——风压高度变化系数；μs——风荷载体型系数；φ——挡风系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.2重型结构和设备整体提升工程的结构在施工期间各种工况下，结构可靠度应按现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068，采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，用分项系数表达式进行计算。3.0.2大型建筑结构和大型门式起重机的液压整体提升施工的特点是受力大而加速度小，也没有疲劳动力作用，与一般建筑结构受力特点基本类似。故本规范按现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068的原则制定。此条中的“结构”包括提升结构和被提升结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2被提升结构或设备重及附件重QGk、提升配重、随被提升结构同步上升的脚手架重等荷载标准值均应按实际计算。4.2.2将提升用吊具和钢绞线重量归入被提升重QGk，因这些对象随被吊物体运动，荷载分项系数取1.4。平台活荷载仅包括操作人员和小型工具。油泵、千斤顶、钢绞线等重量另计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2施工阶段风压代表值w*0应按支承结构的不同阶段取值，并应符合下列规定：1在支承结构安装阶段和工作阶段，风压代表值应为w*0＝0.22kN／m2；2支承结构加固阶段：在提升系统设计时，w*0应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的10年一遇风压取值，在紧急情况下，应按气象预报修正；3支承结构拆除阶段：应按实际风力状况，w*0不应小于0.1kN／m2(6级风)。4.3.2本条与4.1.1条对应，给出具体风压值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2带大面积屋面、楼面水平面板的建筑结构整体提升，降雪季节施工时应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定计算雪荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.3.2提升点的连接构造和结构调整、加固的部位均应按设计要求检查验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4提升支承系统的安装和验收5.4提升支承系统的安装和验收5.4.1提升支承系统的安装过程中应满足各阶段设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4提升支承系统的安装和验收5.4提升支承系统的安装和验收5.4.1提升支承系统的安装过程中应满足各阶段设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4提升支承系统的安装和验收5.4提升支承系统的安装和验收5.4.1提升支承系统的安装过程中应满足各阶段设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.4.2当独立设置提升支承系统时，其临时基础和支架施工质量应符合国家现行相关施工验收规范的要求。当实施提升有特殊要求时，应按提升系统设计要求进行验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6重型设备(门式起重机)整体提升的结构系统6.1被提升结构的验算及连接设计6重型设备(门式起重机)整体提升的结构系统6.1被提升结构的验算及连接设计6.1.1选择被提升的重型设备(门式起重机)大梁提升吊点方案时，应使支承结构受力合理，被提升结构变形应在弹性范围内。6.1.1门式起重机大梁提升点的选择对支承塔架受力分配、大梁的受力和变形，液压提升系统受力等具有综合影响，所以“选点”十分重要。所谓合理即充分而均衡地使用结构资源，达到安全、高效提升。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.3重型设备提升点的设计应传力直接、构造合理、减少偏心。提升点连接设计时抗力应除以附加抗力分项系数1.2。6.1.3连接点的受力集中，也较复杂，可能造成局部应力集中，故将抗力除以分项系数1.2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.3整体提升应根据最大提升重量、提升高度、被提升物件平面尺寸选用适当的整体提升支承结构，提升参数应符合支承结构控制性参数的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.8整体提升支承结构受弯构件(大梁、转换梁等)在支座及集中荷载作用点应设加劲肋，并应满足整体稳定和局部稳定要求。6.2.8本条涉及大梁的整体稳定和局部稳定。提升大梁一般为双梁，中间设千斤顶及吊索，可在适当部位以适当方式将双梁连成抗侧弯、抗扭整体构件，以满足整体稳定要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2泵站参数应符合下列规定：1)顶升泵站工作压力应小于31.5MPa；2)顶升泵站输出流量应确保顶升速度0.3m／min～0.8m／min；3)插销泵站工作压力应小于16MPa；4)插销泵站输出流量应确保插销运动速度不高于2.5m／min；5)其他设计参数的选取可按现行国家标准《船用液压泵站技术条件》GB／T3754的规定执行。3泵站试验方法应按现行国家标准《船用液压泵站技术条件》GB／T3754的规定进行厂内试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.5.4遇6级及以上的大风和雨雪天不得进行提升支承结构的安装。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.5.5提升支承结构基础验收应符合本规范附录A的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.12缆风绳预拉力宜对称分级施加。施加预拉力时应用经纬仪对塔顶位移进行监控。提升支承结构顶部位移值δ应符合下列公式规定，且顶部位移不得大于计算初始位移值的1.2倍：式中：H——塔顶高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.4液压泵站配置应满足提升速度和提升能力的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.7液压提升系统通过调试后应进行空载试车，验证系统下列技术指标：1控制系统操作的方向；2各传感器反馈的信号；3各安全保护装置的动作；4控制柜等电气设备；5顺序控制的动作；6偏差控制的动作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.3整体提升支承结构的基础钢筋应进行隐蔽工程验收，结构基础混凝土强度应符合设计要求，应具有相应的强度试验报告。检查数量：全数检查。检验方法：按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为使钢-混凝土组合桥梁的设计符合安全可靠、适用耐久、技术先进、经济合理的要求，制定本规范。1.0.1钢-混凝土组合桥梁在公路工程、城市桥梁工程中已经得到广泛的应用。现行公路规范中钢-混凝土组合梁的条文归并在《公路桥涵钢结构及木结构设计规范》JTJ025-86中，采用容许应力设计方法，年代久远，且与现行行业标准《公路桥涵设计通用规范》JTGD60的总体设计要求不尽一致。为了使钢-混凝土组合桥梁的结构设计更具有科学性、先进性及合理性，总结理论研究和工程实践经验，并按照桥梁结构设计总体性规范的要求进行钢-混凝土组合桥梁设计规范的编制非常具有必要性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号术语列出了与组合桥梁相关的专业性术语，以达到概念解释与表达统一的目的。符号按材料性能、作用与作用效应、计算系数等几个部分列出。主体符号参照公路桥梁规范，以达到设计使用习惯的一致性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7作用效应基本组合fundamentalcombinationforactioneffects承载能力极限状态设计时，永久作用设计值效应与可变作用设计值效应的组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.4钢梁及连接件的焊接应符合下列规定：1手工焊接采用的焊接材料应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB5117或《低合金钢焊条》GB5118的规定。选用的焊条型号应与主体金属性能相适应。2自动焊接或半自动焊接采用的焊丝和焊剂，应与主体金属性能相适应，并应符合国家现行相关标准的规定。3.2.4焊接材料及相应的焊接工艺，直接影响焊接接头的性能，选择经过工艺评定所确认的与主体钢材匹配的焊接材料及工艺，是保证焊接质量的基本要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2高强度螺栓的预拉力设计值Pd应按表3.2.5采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.3.3普通钢筋的抗拉强度设计值fsd和抗压强度设计值f′sd应按表3.3.3采用。表3.3.3普通钢筋抗拉、抗压强度设计值(MPa)注：1钢筋混凝土轴心受拉和小偏心受拉构件的钢筋抗拉强度设计值大于330MPa时，应按330MPa取用；在斜截面抗剪承载力、受扭承载力和冲切承载力计算中垂直于纵向受力钢筋的箍筋或间接钢筋等横向钢筋的抗拉强度设计值大于330MPa时，应按330MPa取用。2构件中配有不同种类的钢筋时，每种钢筋应采用各自的强度设计值。3.3.3普通钢筋的强度设计值为强度标准值除以材料分项系数1.2并取整，满足目标可靠指标的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.4体外无粘结预应力筋的极限应力设计值σpu,d应采用预应力的极限应力σpu除以考虑材料性能、结构体系等因素的分项系数γpu，γpu可取1.2。3.4.4体外无粘结预应力筋的极限应力设计值为极限应力除以考虑材料性能、结构体系等因素的分项系数，满足目标可靠指标的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.4持久状况及短暂状况应力验算4.4持久状况及短暂状况应力验算4.4.1对短暂状况的设计，应计算构件在制作、运输及安装等施工阶段由自重、施工荷载等引起的应力，并不应超过本节规定的限值。施工荷载除有特别规定外，均应采用标准组合；温度作用效应可按施工时实际温度场取值；动力安装设备产生的效应应乘以相应的动力系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.4持久状况及短暂状况应力验算4.4持久状况及短暂状况应力验算4.4.1对短暂状况的设计，应计算构件在制作、运输及安装等施工阶段由自重、施工荷载等引起的应力，并不应超过本节规定的限值。施工荷载除有特别规定外，均应采用标准组合；温度作用效应可按施工时实际温度场取值；动力安装设备产生的效应应乘以相应的动力系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.2施工阶段的组合梁，混凝土桥面板未硬化前，应对钢梁进行整体稳定性计算。5.3.2施工阶段的组合梁，在混凝土桥面板未硬化前，不能提供对钢梁受压翼缘的侧向约束，钢梁处于单独受力状态，此时可根据有关钢结构设计规范对其进行整体稳定性验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3挠度验算6.3挠度验算6.3.1正弯矩作用下钢-混凝土组合梁的短期挠度可按下列公式计算：＝0＋s＋T(6.3.1-1)注：该计算公式未考虑预应力筋矢高变化的影响，适用于非预应力组合梁及跨中位置设置转向点的体外预应力组合梁，对于跨中位置未设置转向点的组合梁变形可按本规范附录C的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2位于负弯矩区段的剪跨：Vs＝Artsd(7.5.3-2)式中：Art——负弯矩区混凝土桥面板有效宽度范围内的纵向钢筋截面面积(mm2)；sd——钢筋抗拉强度设计值(MPa)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.6抗剪连接件在结合面端部的布置，应计入由于预应力束集中锚固力、混凝土收缩变形和温差引起的纵向剪力的叠加。单位梁长的界面纵向剪力应按本规范第7.4.5条的规定计算。7.5.6混凝土桥面板与钢梁连接的端部，在收缩、温度等作用下，通常有较大的纵向剪力。这些位置的纵向连接应进行加强。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【图A.0.2弹性约束压杆模型附录B基于有效弹性模量的虚拟荷载法附录B基于有效弹性模量的虚拟荷载法B.0.1基于有效弹性模量的虚拟荷载法可用于计算混凝土徐变、收缩等引起的截面应力增量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.8钢斜撑混凝土剪力墙steelconcealedbracingconcretecompositeshearwalls钢筋混凝土截面内配置钢斜撑的剪力墙。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.2圆钢管宜采用直缝焊接管和螺旋焊接管，也可采用无缝钢管。焊接管的焊缝必须采用对接熔透焊缝，焊缝强度不应低于管材强度。矩形及多边形钢管可采用冷成型的直缝焊接管，也可采用热轧钢板焊接成型的焊接管。4.2.2钢管混凝土柱的钢管除纵向受压外，同时承受环向拉力作用。因此，要求采用熔透的等强度对接焊缝。冷成型的矩形直缝焊接管，其焊缝一般位于受力较为简单的钢板板件中部，且钢管焊缝一般为(1～2)条，焊接变形容易控制。采用热轧钢板焊接成型的管，其管径尺寸可根据设计要求确定，但其焊缝位于受力复杂的角部，应确保焊缝质量满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.4运输到安装工地的钢构件，应按施工组织设计的平面布置进行有效码放，高度和堆载限量应符合要求。4.5.4构件存放地点的选择与起重设备的起重能力和覆盖范围有关，尽量避免二次倒运。如果存放构件点是在建筑结构上、基坑边坡旁或松软地基上，应对码放高度和堆载进行限量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2钢管柱应按设计的要求进行防腐、防火涂装。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3对非埋入式柱脚，型钢外侧竖向钢筋锚入基础的长度不应小于受拉钢筋锚固长度，锚入部分应设置箍筋。6.2.3施工中应特别注意柱脚底部的箍筋设置要求，不能遗漏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.3混凝土浇筑应符合下列规定：1大跨度型钢混凝土组合梁应分层连续浇筑混凝土，分层投料高度控制在500mm以内；对钢筋密集部位，宜采用小直径振捣器浇筑混凝土或选用自密实混凝土进行浇筑；2在型钢组合转换梁的上部立柱处，宜采用分层赶浆和间歇法浇筑混凝土。7.2.3对于大跨度型钢梁配置较密集钢筋，其空间间隙较小且由于中间钢梁腹板及缀板的阻隔影响到混凝土的下落及均匀布料，要求控制混凝土的粗骨料粒径和流动性以确保混凝土浇灌质量。同时应采用辅助振捣方式确保混凝土的密实。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.2.3混凝土浇筑应符合下列规定：1大跨度型钢混凝土组合梁应分层连续浇筑混凝土，分层投料高度控制在500mm以内；对钢筋密集部位，宜采用小直径振捣器浇筑混凝土或选用自密实混凝土进行浇筑；2在型钢组合转换梁的上部立柱处，宜采用分层赶浆和间歇法浇筑混凝土。7.2.3对于大跨度型钢梁配置较密集钢筋，其空间间隙较小且由于中间钢梁腹板及缀板的阻隔影响到混凝土的下落及均匀布料，要求控制混凝土的粗骨料粒径和流动性以确保混凝土浇灌质量。同时应采用辅助振捣方式确保混凝土的密实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.4钢筋与墙体内型钢采用钢筋连接套筒连接时，应按本规范第6.2.6条的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.1.2压型钢板、钢筋桁架板制作、安装时，不得用火焰切割。9.1.2压型钢板或钢筋桁架板制作安装时禁止使用乙炔火焰切割，以防止形成镀锌层被破坏而锈蚀、切口不整齐等影响结构质量的缺陷。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.2压型钢板或钢筋桁架板的安装，应符合下列规定：1安装前，应根据工程特征编制垂直运输、安装施工专项方案；2安装前，应先按排版图在梁顶测量、划分压型钢板或钢筋桁架板安装线；3铺设前，应割除影响安装的钢梁吊耳，清扫支承面杂物、锈皮及油污；4压型钢板或钢筋桁架板与混凝土墙(柱)应采用预埋件的方式进行连接，不得采用膨胀螺栓固定；当遗漏预埋件时，应采用化学锚栓或植筋的方法进行处理；5宜先安装、焊接柱梁节点处的支托构件，再安装压型钢板或钢筋桁架板；6预留孔洞应在压型钢板或钢筋桁架板锚固后进行切割开孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录B钢筋套筒连接抗拉强度检验试验方法附录B钢筋套筒连接抗拉强度检验试验方法B.0.1每一检验批需在构件加工厂选取3个有代表性的接头试件(图B.0.1)，进行抗拉强度试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1钢丝网架板wiregridsslab以镀锌钢丝焊接成符合各种使用功能和结构要求的三维空间网架，中间填充模塑聚苯乙烯泡沫塑料板或岩棉板而形成的板，简称CS板。2.1.1CS是“复合板”英文CompositeSlab的缩写。钢丝网架混凝土复合板结构体系从研发到推广以及成果鉴定和有关批文，一直沿用“CS板式结构”的名称，故本规程中将钢丝网架混凝土复合板结构简称为CS板式结构。CS板中间填充可用模塑聚苯乙烯泡沫塑料板(EPS)或岩棉板，其性能应符合相关规定的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.6CS板式结构房屋的高宽比，8度抗震设防区不宜超过2.5，8度以下抗震设防区及非抗震区不宜超过3.0。4.1.6本规程限定了CS板式结构房屋的高宽比：1单面走廊房屋的总宽度不包括走廊宽度；2建筑平面接近正方形时，其高宽比宜适当减小。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.5结构布置应符合下列规定：1CS墙板平面布置宜规则、均匀、对称，并应具有良好的整体性；2CS墙板侧向刚度沿竖向宜均匀变化，避免侧向刚度和承载力突变；3对不规则结构宜按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定采取抗震措施。4.2.5CS墙板平面布置原则如下：1同方向墙板在平面上宜对齐；2各片墙板的墙肢长度宜大致相等；3墙板的墙肢长度不宜大于8m，也不应小于0.5m或总墙厚的3倍。CS墙板竖向布置原则如下：1墙板宜贯通到顶，并应上下对齐、连续设置；2墙板上的各楼层洞口宜上下对齐、成列布置，尽量避免左右错位。洞口的设置应避免使墙肢侧向刚度大小相差悬殊。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1采用底部剪力法时，应按下式计算:2采用振型分解反应谱法时，应按下式计算:3水平地震作用效应(弯矩、剪力、轴向力和变形)，当相邻振型的周期比小于0.85时，可按下式确定:4.4.3大量的试验研究及计算分析显示：CS墙板是能够有效地承受侧向作用，并保持结构整体稳定的承重墙体，在CS板式结构体系中，CS墙板与楼板形成整体共同工作，因此可将CS墙板构件视为抗震墙进行计算分析，计算结果与试验结果吻合较好。CS板式结构适用于横纵墙较多的多层或低层建筑，刚度较大，一般情况下地震作用采用底部剪力法计算即可满足工程设计的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1采用底部剪力法时，应按下式计算:2采用振型分解反应谱法时，应按下式计算:3水平地震作用效应(弯矩、剪力、轴向力和变形)，当相邻振型的周期比小于0.85时，可按下式确定:4.4.3大量的试验研究及计算分析显示：CS墙板是能够有效地承受侧向作用，并保持结构整体稳定的承重墙体，在CS板式结构体系中，CS墙板与楼板形成整体共同工作，因此可将CS墙板构件视为抗震墙进行计算分析，计算结果与试验结果吻合较好。CS板式结构适用于横纵墙较多的多层或低层建筑，刚度较大，一般情况下地震作用采用底部剪力法计算即可满足工程设计的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2CS板式结构可采用平面结构空间协同作用、空间杆-墙板元等有限元计算模型。内力和位移计算时可假定楼板在其自身平面内为无限刚性，相应设计时应采取必要措施保证楼板内的平面刚度。当楼板会产生明显的平面内变形时，计算时应考虑其影响，或对刚性假定的计算结果进行调整。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.3门窗洞口的构造措施应符合下列规定(图6.3.3)：1门窗洞口侧边附加钢筋直径宜与墙板竖向钢筋直径一致；洞口宽度小于1.5m时，洞口边每一侧的附加钢筋不得少于2根；洞口宽度大于或等于1.5m时，该钢筋不得少于3根；2洞口上下边附加钢筋的数量和直径可与洞口侧边附加钢筋一致；3洞口角部应设置45°斜向加强钢丝网片，网片规格应与墙板钢丝网规格一致。6.3.3CS墙板洞口边缘的钢筋应按计算和构造双控。本规程结合试验结果和工程实例，对洞口边缘的最小配筋作了限定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.7CS屋面板板下抗裂水泥砂浆厚度不应小于25mm，板上混凝土层厚度不应小于40mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2施工要求7.2施工要求7.2.1安装就位预制CS楼板半成品时，应先搭设支撑架体，支撑距板端不宜大于200mm，当楼板跨度大于3.3m时宜在板跨中增加一道支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8.4预制楼板半成品的质量验收8.4预制楼板半成品的质量验收Ⅰ主控项目8.4.1预制CS楼板半成品应在明显部位有拟用的工程名称、构件尺寸或编号等标识。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.5连接节点的质量验收8.5连接节点的质量验收Ⅰ主控项目8.5.1CS板式结构边缘构件钢筋及连接钢筋的品种、级别、规格和数量必须符合设计要求，连接钢筋的绑扎应符合本规程第7.2.4条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【附录BCS板式结构实体混凝土强度检测方法附录BCS板式结构实体混凝土强度检测方法B.0.1从现场试件和结构实体抽取的芯样最小样本不宜小于15个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.9鱼尾板fishplates用于钢板墙与框架之间连接使用的连接钢板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.1.4在罕遇地震作用下，周边框架梁柱不应先于钢板剪力墙破坏。3.1.4按性能化设计时，若结构在设防地震作用下进入塑性，则周边框架梁柱不应先于钢板剪力墙破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.1.6钢板剪力墙应根据主体结构类型与使用条件，采用合理的防腐与防火措施。钢板剪力墙防火应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.1.6钢板剪力墙应根据主体结构类型与使用条件，采用合理的防腐与防火措施。钢板剪力墙防火应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.A、B级螺栓孔的精度和孔壁表面粗糙度，C级螺栓孔的允许偏差和孔壁表面粗糙度，均应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2焊接加劲钢板剪力墙5.2焊接加劲钢板剪力墙5.2.1焊接加劲肋的最小弯曲刚度应符合下列公式规定：式中：ηx、ηy——分别为水平、竖直方向加劲肋的刚度参数；E——钢材的弹性模量(N／mm2)；Isx、Isy——分别为水平、竖直方向加劲肋的截面惯性矩(mm4)，可考虑加劲肋与钢板剪力墙有效宽度组合截面，单侧加劲时钢板剪力墙的有效宽度可取15倍的钢板厚度；D——单位宽度钢板剪力墙的弯曲刚度(N·mm)；v——钢材的泊松比；h1、l1——分别为钢板剪力墙区格高度和宽度(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.4防屈曲钢板剪力墙与周边框架可采用四边连接或两边连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.6单个栓钉的受拉承载力应符合下列公式规定：式中：Ast——栓钉钉杆截面面积(mm2)；fsty——栓钉的抗拉屈服强度(N／mm2)；ψst——考虑栓钉间距影响的调整系数，当Sst不小于3hst时，ψst＝1；当sst小于3hst时，应按公式(7.2.6-3)计算；sst——墙体栓钉或对拉螺栓间距(mm)；hst——栓钉钉杆的高度(mm)。7.2.6栓钉受拉承载力计算参考美国规范《BrildingCodeRe-quirementsforStructuralConcreteandCommentary》ACI318。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.2因建筑布局或功能要求，采用其他抗侧力构件难以布置时，可采用开缝钢板剪力墙。8.1.2开缝钢板剪力墙的布置比较灵活，仅与框架梁连接，沿竖向可不连续或者错位布置，有利于建筑中门窗洞口的开设，可满足丰富建筑立面的需要。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.4开缝钢板剪力墙宜采用Q235钢板，开缝宽度宜与钢板墙厚度保持一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.8装卸车及吊装时，应采用牢固的绑扎方式，吊点设置宜选择保证钢板剪力墙变形最小的位置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.3.5钢板剪力墙施工过程中，应监测与钢板剪力墙相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.3.6同层内钢板剪力墙同时采用高强度螺栓和焊接连接时，应先进行高强度螺栓施工，再进行焊接施工。11.3.6对栓焊连接的钢板剪力墙，当高强度螺栓紧固完成后，对该片剪力墙进行测量，根据测量的偏差值大小及偏差方向，进行局部尺寸调整，再确定焊接顺序及焊接方向。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【12.3.2钢板剪力墙构件外形尺寸一般项目的允许偏差应符合表12.3.2的规定。检查数量：按钢构件数抽查10％，且不应少于3件。检验方法：用钢尺、直角尺、塞尺、拉线等检查。表12.3.2构件外形尺寸一般项目的允许偏差12.3.2根据项目实施的工程经验，综合考虑含钢板剪力墙项目实施中板件的局部尺寸的偏差和构件外形尺寸对工程质量的影响程度小的偏差，设定为一般项目。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.3同时设置水平和竖向加劲钢板剪力墙C.3同时设置水平和竖向加劲钢板剪力墙C.3.1同时设置水平和竖向加劲钢板剪力墙(图C.3.1)，当加劲刚度不满足本规程第5.2.1条的要求时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应符合下列公式规定：式中：τcr0——未加劲钢板剪力墙的剪切屈曲临界应力(N／mm2)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.2.7钢框架内填墙板结构在多遇地震作用下任一楼层的水平地震剪力应符合下式要求：式中：VEki——第i层对应于水平地震作用标准值的楼层剪力(kN)；λ——剪力系数，应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定执行；Gj——第j层的重力荷载代表值(kN)；n——结构计算总层数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4钢框架构件的钢材性能要求尚应符合国家现行标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《钢结构设计标准》GB50017及《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5结构布置和结构分析5.1一般规定5结构布置和结构分析5.1一般规定5.1.1钢框架内填墙板结构的建筑设计应根据抗震概念设计的要求明确建筑形体的规则性；不规则的建筑方案应按规定采取加强措施；特别不规则的建筑方案应进行专门研究和论证。结构布置规则性的判断，应按现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.5不宜在需要开洞的部位布置内填墙板；内填墙板开洞时，洞口上下宜对齐，且洞口高度或宽度不宜大于墙高或墙宽的1/3。如同一跨内布置门洞，门洞上部的钢梁设计应按现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99中有关偏心支撑框架消能连梁段的要求设计。5.1.5墙板开大洞时，会改变结构体系，使得一片剪力墙变成连肢剪力墙；对此本条提出了相关注意事项。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2抗震设防烈度为6度至9度的丙类钢框架内填墙板结构适用的最大高度宜符合表5.2.2的规定。5.2.2虽然钢筋混凝土实体墙呈现出良好的延性，本条仍对实体墙的高度进行较严格的限制，期待积累一定应用后再放宽；竖缝剪力墙同现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99-2015的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.3.4带竖缝钢筋混凝土墙可等效成相同强度等级的普通墙进行内力分析，等效厚度应按本标准第6.2.3条执行，且在按实体单元进行内力分析时，墙体拉压刚度应乘以折减系数0.1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.10墙板开洞时，应在洞口边缘设置暗柱、暗梁，构造配筋应满足现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的要求。当设有门洞等较大的洞口时，洞口宜布置钢构件或钢管混凝土构件作为边缘构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.14内填墙板跨内的钢梁截面不宜小于类似跨度的普通钢框架梁截面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4缝间墙两侧的纵向钢筋应按对称配筋偏心受压构件计算确定，且应符合下列规定。1缝根截面内力应按下列公式计算：式中：V1——单肢缝间墙剪力设计值(kN)；fy——缝间墙纵向钢筋抗拉强度设计值(kN/mm2)；As——缝间墙所配纵向受拉钢筋截面积(mm2)；fc——混凝土抗压强度设计值(kN/mm2)；ρ1——缝间墙截面单侧纵筋强度与混凝土强度的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2ρ1值宜控制在0.075～0.185之间，且实配钢筋面积不应超过计算所需面积的5％。6.2.4ρ1若超出0.075～0.185范围过多，将使得剪切破坏先出现。应重新调整缝间墙肢数n1、缝间墙尺寸l1、h1及a1(墙肢内受拉钢筋截面形心至缝间墙边缘的距离)、fc、fy的值，使ρ1尽可能控制在上述范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2ρ1值宜控制在0.075～0.185之间，且实配钢筋面积不应超过计算所需面积的5％。6.2.4ρ1若超出0.075～0.185范围过多，将使得剪切破坏先出现。应重新调整缝间墙肢数n1、缝间墙尺寸l1、h1及a1(墙肢内受拉钢筋截面形心至缝间墙边缘的距离)、fc、fy的值，使ρ1尽可能控制在上述范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.8竖缝墙的截面及配筋应满足下式要求：6.2.8公式(6.2.8)是为了保证缝间墙先发生延性较好的压弯破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.14内填竖缝墙板钢框架梁柱连接应满足现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011关于强柱弱梁的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.15内填竖缝墙板钢框架梁柱连接节点域应符合现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.7单个槽钢连接件抗剪承载力可按下式计算：式中：Nvc——单个短槽钢连接件的抗剪承载力(kN)；Ec——混凝土弹性模量(kN/mm2)；fc——混凝土抗压强度设计值(kN/mm2)；fck——混凝土抗压强度标准值(kN/mm2)；tw——槽钢腹板厚度(mm)；t——槽钢翼缘平均厚度(mm)；lc——槽钢长度(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.8栓钉间距和直径应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的有关规定。在满足本标准第6.1.8条构造要求时，栓钉中心距墙板表面的最小距离可为3倍栓钉直径。栓钉的总长度不应小于5倍栓钉直径。受拉栓钉的总长度不应小于8倍栓钉直径。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2内填墙板与柱子之间留缝时，抗弯承载力应满足强柱弱梁要求，节点系数可取1.15；不留缝时，节点系数可取1.0。半刚性连接应满足公式本标准(6.1.17)的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.9梁柱半刚性连接应符合下列规定：1与柱通过半刚性节点连接的梁，梁高不宜小于跨度的1/20，两端截面高度宜与汇交于同一节点其他梁高相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3施工和安装8.3施工和安装8.3.1钢结构构件的安装应符合国家现行标准《钢结构工程施工规范》GB50755、《钢结构焊接规范》GB50661、《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205和《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.3.6预制墙板单元吊装就位后应采取临时固定措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.7预制墙板施工过程中，应检测与其相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.12预制墙板与钢框架之间连接部位后浇混凝土的施工应符合下列规定：1预制构件结合面疏松部分的混凝土应剔除并清理干净；2模板应保证后浇混凝土部分形状、尺寸和位置准确，并应防止漏浆；3在浇筑混凝土前应洒水湿润结合面，混凝土应振捣密实。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.13预制墙板与钢框架之间连接部位后浇混凝土及灌浆料的强度达到设计要求后，方可拆除临时固定措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.13预制墙板与钢框架之间连接部位后浇混凝土及灌浆料的强度达到设计要求后，方可拆除临时固定措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.3防腐涂料和防火涂料，应具有质量合格证明文件，并应符合设计和现行国家相关标准的要求。根据现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205的要求，需见证取样、送样的材料尚需进行复验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2防火涂料涂装前钢材表面处理及防锈底漆应符合现行国家相关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.10钢构件的防火涂装和维修时重新涂装的质量应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.5套筒灌浆连接接头单向拉伸、高应力反复拉压、大变形反复拉压试验加载过程中，当接头拉力达到或大于连接钢筋抗拉荷载标准值的1.1倍而未发生破坏时，应判为抗拉强度合格，可停止试验。3.2.5考虑到钢筋可能超强，如不规定试验拉力上限值，则套筒灌浆连接接头产品开发缺乏依据。本条提出当接头拉力达到连接钢筋抗拉荷载标准值(钢筋抗拉强度标准值与公称面积的乘积)的1.1倍而未发生破坏时，应判为抗拉强度合格，并停止试验。本条局部修订将原规程的“接头拉力达到连接钢筋抗拉荷载标准值的1.15倍”改为“达到或大于1.1倍”，主要是考虑实际试验操作的合理性与可行性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7预制构件出厂时，应将满足灌浆施工现场检验要求的灌浆套筒、接头连接钢筋一并运至施工现场。6.2.7根据本规程的有关规定，灌浆施工现场可能进行的检验有工艺检验、不合格处理检验等，具体数量可根据合同约定。具体为全灌浆套筒、已安装机械连接端钢筋的半灌浆套筒、检验用接头连接钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.0.9灌浆施工中，常温型灌浆料的28d抗压强度应符合本规程第3.1.3条的有关规定。用于检验抗压强度的灌浆料试件应在施工现场制作。检查数量：每工作班取样不得少于1次，每楼层取样不得少于3次。每次抽取1组40mm×40mm×160mm的试件，按本规程第5.0.4条第4款规定的条件养护28d后进行抗压强度试验。检验方法：检查施工记录及抗压强度试验报告。7.0.9灌浆料强度是影响接头受力性能的关键。本规程规定的灌浆施工过程质量控制的最主要方式就是检验灌浆料抗压强度和灌浆施工质量。本条规定是在第7.0.4条规定的常温型灌浆料按批进场检验合格基础上提出的，要求按工作班进行，且每楼层取样不得少于3次。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.4低温型封浆料的抗压强度应符合表B.0.4的要求，且不应低于被连接构件的混凝土强度等级值，抗压强度试验方法应符合现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法(ISO)》GB/T17671的规定；低温型封浆料抗压强度试件应按40mm×40mm×160mm尺寸制作，其加水量应按低温型封浆料产品说明书确定，试模材质应为钢质。B.0.4本条规定的检验指标主要为本规程第B.0.10条规定的低温型封浆料进场检验项目。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.0.6气温高于30℃时，应对构件底部座浆料接缝位置采取洒水保湿等养护措施，养护期不少于3d。雨期施工时，施工现场应采取防护措施，加强原材料的存放和保护，座浆料拌合物应防止雨淋，当构件底部接缝座浆料部位出现水渍或明水浸泡时，应停止施工。C.0.6座浆料性能与含水率有很大的关系，气温过高时，座浆料拌合物容易快速失水，因此需要对接缝部位采取适当的养护措施。雨期施工时，接缝部位容易被雨水浸泡造成座浆料强度下降。小雨时可在采取确保灌浆料拌合物不被雨淋的措施情况下施工，而如构件底部接缝座浆料部位出现水渍或明水浸泡，应停止施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.2试验设备5.2试验设备试验机应根据GB/T16825.1来校验和校准，至少达到1级。当使用引伸计测定ReL或Rp0.2时，引伸计精度应达到1级（见GB/T12160）；测定Agt时，可使用2级精度的引伸计(见GB/T12160)。用于测定最大力Fm总延伸率(Agt)的引伸计应至少有100mm的标距长度，标距长度应记录在试验报告中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7反向弯曲试验7.1试样7反向弯曲试验7.1试样试样应符合第4章的一般规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8轴向疲劳试验8.1试验原理8轴向疲劳试验8.1试验原理轴向疲劳试验是试样在弹性变形范围内，使之承受一个呈固定频率正弦曲线周期变动（如图5所示）的轴向拉力的作用，并使试验一直进行到试样破坏或者达到相关产品标准规定的循环周次且试样没有破坏为止。图5疲劳加载循环图8.2试样8.2试样试样应符合第4章的一般规定。在夹持部位之间的平行长度的表面不应进行任何形式的表面处理，且不应包含产品标识。平行长度应至少为140mm或14d(二者取较大者)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3试验设备8.3试验设备疲劳试验机应根据GB/T16825.1校准，其精度等级至少应为1级，试验机应能确保最大力Fup误差范围在规定值的±2％之内，力的范围Fr误差范围在规定值的±4％之内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.4试验程序8.4试验程序8.4.1与试样有关的准备正作试样夹持在试验设备中时，应确保力沿轴向传送，且没有任何弯曲力矩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.4.8试验的有效性如果破坏发生在夹持部位或距夹持部位2d的距离内，或破坏是由试样异常特征引起的，试验可被视作无效。9化学分析9化学分析一般情况下，用GB/T4336光谱分析方法测定化学成分。在对分析方法产生争议时，化学成分应采用化学分析方法进行仲裁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2试验设备10.2试验设备测量尺寸的设备应至少具有如下所示的测量精度：——对于小于等于1mm的横肋或纵肋高度的测量为0.01mm；——对于大于1mm的横肋或纵肋高度为0.02mm；——对于两排相邻横肋的间距为0.05mm；——测量横肋间距时（见10.3.3）为0.5mm；——横肋轴向与钢筋轴向之间的夹角为1°，肋侧斜角的测量为1°。当发生争议时，应使用传统的读数装置例如两脚规、线规等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.2试验设备10.2试验设备测量尺寸的设备应至少具有如下所示的测量精度：——对于小于等于1mm的横肋或纵肋高度的测量为0.01mm；——对于大于1mm的横肋或纵肋高度为0.02mm；——对于两排相邻横肋的间距为0.05mm；——测量横肋间距时（见10.3.3）为0.5mm；——横肋轴向与钢筋轴向之间的夹角为1°，肋侧斜角的测量为1°。当发生争议时，应使用传统的读数装置例如两脚规、线规等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.3.4横肋末端间隙(Σei)横肋末端间隙(Σei)应为相邻的两排横肋之间的平均间隙(e)的总和，e应至少测量3次。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2测定11.2测定相对肋面积（R）的测定应采用第10章中测量的几何尺寸结果来确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.2测量的精确度12.2测量的精确度试样的长度测量精确到1mm，重量的测量精确度应至少为±1％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.2.2高倍检验按照GB/T13298的规定进行检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3仓顶topofsilo封闭仓体顶面的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.15仓群groupingsilos三个或多于三个非单线排列且不连接为整体的筒仓。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.22贮料storedmaterial贮存于筒仓中的散料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.6筒仓仓壁的面层应符合下列规定：1应设置符合贮料、防腐、防混凝土碳化、耐久性要求的面层及涂层；2受冲击、磨损部位的面层应设置抗冲击、耐磨损的内衬面层；3不应做砂浆抹面的面层。3.1.6实践表明，在仓壁内、外增加抹面，容易掩盖混凝土的施工缺陷，影响工程质量的验收。抹面往往不能与仓壁混凝土牢固连接，脱落后不易发现且不易修复。这种面层对混凝土也不能起到有效的保护作用，而且还会给施工带来麻烦，没有特殊的理由，不应再设抹面层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.1.8筒仓仓上建筑物及仓下作业场所人工照明的最小照度不宜低于15勒克斯。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.3.11直径小于或等于10m圆形筒仓的仓顶建筑物的布置应符合下列规定：1仓顶设有筛分设备的厂房时，其楼面、屋面结构宜支承在与仓壁等厚的钢筋混凝土圆形筒壁上；2釆用钢筋混凝土或钢框架结构的仓顶厂房时，其框架柱应直接支承于仓壁顶部的环梁上，并应在柱脚的环梁处设置纵、横连系梁。3.3.11在仓顶设置有厂房框架柱时，支柱应直接作用于仓壁顶部的环梁上，有利于支柱通过环梁将集中荷载分布在仓壁上，避免应力集中。本条规定是通过总结多年来我国筒仓设计的经验确定的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.3.14大直径筒仓不宜在仓内设置支承仓顶结构的内筒（筒中筒）或支架。不可避免时，对这类构件应设置抗冲击、抗磨损措施，还应符合在装、卸料过程中荷载效应的要求。3.3.14有些大直径筒仓，为了支撑大跨度仓顶结构，在仓内设置立柱、支架或筒形支柱。在有限空间中，料流对这些构件的作用力很不明确，对这些构件的磨损、撞击造成的破坏也不易发现，形成安全隐患。这些构件还将严重影响贮料的重力流动，甚至造成堵仓，设计不应顾此失彼。为确保筒仓安全运行、设计合理，应按本条的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.14大直径筒仓不宜在仓内设置支承仓顶结构的内筒（筒中筒）或支架。不可避免时，对这类构件应设置抗冲击、抗磨损措施，还应符合在装、卸料过程中荷载效应的要求。3.3.14有些大直径筒仓，为了支撑大跨度仓顶结构，在仓内设置立柱、支架或筒形支柱。在有限空间中，料流对这些构件的作用力很不明确，对这些构件的磨损、撞击造成的破坏也不易发现，形成安全隐患。这些构件还将严重影响贮料的重力流动，甚至造成堵仓，设计不应顾此失彼。为确保筒仓安全运行、设计合理，应按本条的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.8外界气温变化的温差大于30℃且仓内有密实贮料时，单位仓壁上产生的水平温度收缩压力pte应按下式计算：式中：αt——仓壁的线膨胀系数；Em——贮料的弹性模量；△T——仓壁或筒壁的壁面温差(℃)；n——Em/Ec；Ec——混凝土的弹性模量；μm——贮料的泊松比（可取0.3）。注：沿筒仓圆周及高度的温度收缩水平压力pte不均匀分布时，应分区段计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.11仓壁内外温差小于100℃时，温度作用效应的配筋应符合下列规定：1直径12m～30m的筒仓，当无法得到准确计算的温度效应又无实践经验时，可釆用贮料6.0％～8.0％的最大环向拉力作为相应的温度作用力配置钢筋；2对直径大于30m的筒仓，应按本标准第4.3.1条～第4.3.10条的规定进行温度应力计算。3仓壁或筒壁温差作用的低温侧应为受拉区。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.3.5预应力强度比（预应力度）λ宜控制在0.50～0.65，且不宜大于0.75，仓壁自上至下的不同区段宜釆用不同的预应力度。5.3.5本条给出的预应力度的控制幅度，是根据国内外不同筒仓的使用经验，对预应力度进行必要的控制参数，也就是在筒仓设计时，要根据本标准第5.3.2条的要求，根据不同筒仓的使用工况，对预应力度进行必要的控制。预应力度过大，会造成相应的非预应力筋无为地增大，故应对其有所限定。同时，在筒仓的不同高度处，预应力强度比（预应力度）也应有不同的控制要求。设计时应分段试算，以确保各段的预应力筋及非预应力筋的合理配置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.4筒壁开洞应符合下列规定：1在7度及以上抗震设防区，筒壁作为仓体支承结构时，其同一水平截面的开洞面积不应大于其总面积的50％；2最大洞孔的圆心角不应大于70°；3相邻洞口间的筒壁宽度不应小于5.0倍壁厚。5.4.4当仓壁与仓底为整体连接时，它们的刚度较大，在地震时贮料振动对它们所产生的动应力不大，不是筒仓的薄弱环节。在震害调查中，也极少有仓壁与仓底结构破坏的情况，因此，本标准不要求对整体相连的仓壁和仓底做抗震验算。同时，仓下筒壁的开洞面积不应过大，应限制在本条规定的范围内。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.6筒壁支承的筒仓，当仓底与仓壁非整体连接时，应将仓壁底部的水平钢筋延续配置到仓底结构顶面以下的筒壁区段内，其延续配置高度不应小于6.0倍仓壁厚度（图6.1.6）。6.1.6当仓底与仓壁非整体连接时，考虑到仓壁与筒壁的连续性，仓壁的环拉力不会在仓底突然消失，因此需将仓壁底部的水平钢筋延续到仓底以下一定高度。延续6.0倍仓壁厚度的规定，是参照国外资料确定的。这一规定也符合因结构刚度突变产生约束效应的要求，是除按计算配置钢筋外必要的构造措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2按温度作用的最小总配筋率应符合下列规定：1）贮料入仓的温度应由相关工艺设计专业提供；2）按温度作用计算配筋时，应按混凝土、钢筋的设计强度及钢筋弹性模量的温度折减系数进行计算；3）温度作用不宜釆用冷拉钢筋，不可避免时应按贮料温度作用下的钢筋强度折减系数进行强度折减；4）贮存热贮料且其贮料温度与室外最低计算温度的温差小于100℃的水泥工业筒仓，仓壁水平钢筋的最小总配筋率应为0.4％；5）温差大于100℃的水泥工业筒仓，仓壁、仓顶及仓底构件应按实际出现的温度效应进行配筋计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.1.8仓壁或筒壁的竖向钢筋直径不宜小于10mm。钢筋间距应符合下列规定：1外仓仓壁不应少于每米3根；2群仓的内仓仓壁不应少于每米2根；3筒壁不应少于每米3根；4仓壁落地的筒仓，仓壁与底板整体连接时，应按固端约束条件配置钢筋。6.1.8对于仓壁落地的筒仓，仓壁的计算及配筋应考虑其与底板或基础的固端约束。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4漏斗6.4漏斗6.4.1漏斗壁混凝土的强度等级应符合本标准第3.1.12条的规定，受力钢筋的混凝土保护层不应小于30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.2漏斗壁的厚度不应小于150mm，应在壁厚的内外侧双向、均匀地配置钢筋。受力钢筋的直径不应小于10mm，间距不应大于200mm，也不应小于70mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.8.9有粘结预应力筋的长度超过25m时，宜两端张拉，超过50m时，宜分段张拉和锚固。当有工程经验时，无粘结预应力筋的分段长度可适当增加。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.8.18壁柱、无壁柱（壁龛）预应力筋的锚固应符合下列规定：1壁柱、无壁柱（壁龛）预应力筋的锚具应符合锚固点的布置、张拉设备及预应力筋交叉空间尺寸的要求；2壁柱、无壁柱（壁龛）应配置相应的间接钢筋和附加构造钢筋；3锚固端应验算抗裂及局部承压；4同一水平面上的预应力筋锚固点的上下距离不应小于70mm；5锚固点预应力筋的直线段应根据锚具要求确定，且不应小于400mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.8.22圆形筒仓在仓壁高度范围内配置预应力筋时，应按预应力对洞口周边的仓壁及有关构件的影响配置构造加强筋，其配置范围不宜小于1.5倍的仓壁厚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.8.23预应力筒仓的设计文件中，应明确预应力施工单位的专业承包资质不应低于专业承包二级的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2作用分类7.2作用分类7.2.1堆料仓荷载（图7.2.1）可分为下列三类：1永久荷载：包括堆料仓结构自重、仓顶带式输送机、其他设备及仓顶建筑设施的自重等。2可变荷载：1）包括仓内贮料、仓外堆料、带式输送机上的物料重力；2）仓顶带式输送机通廊或栈桥支座的水平推力、带式输送机传动装置在仓顶上的作用；3）风荷载。注：仓顶带式输送机通廊或栈桥的支座，当无缓冲措施又无资料时，因其温度作用出现的水平作用力应不小于带式输送机系统作用在仓顶总荷载的10％。3地震作用：堆料仓在计算地震作用力时，仓内的贮料可作为永久荷载计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4稳定验算7.4稳定验算7.4.1堆料仓应釆用其荷载作用（图7.2.1）及其荷载工况（图7.3.3）进行结构的稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.2计算倾覆力矩时，堆料的压力计算应符合下列规定：1堆料60°扇形面的楔形体总重应按下列公式计算：2堆料地震安息角应按下式计算：式中：q——导致倾覆的堆料主动体的总重；do——堆料仓外径；pn——贮料主动体产生的水平力；β——半主动体与不动体的边角；θ——主动体的破裂角；——不动体物料的内摩擦角；As——△BFC的面积。注：1楔形体重力作用点在△BFC的重心；2地震安息角的影响参数：7烈度时，ε等于1°25＇；8烈度时，ε等于3°；9烈度时，ε等于6°。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.3仓体的稳定性计算，应验算所有不利作用产生的倾覆力矩（图7.4.3），倾覆力矩应按下式计算：M＝E1h＋E2h1＋E3h2(7.4.3)式中：M——倾覆力矩；E1——仓顶外力或仓顶荷载的地震作用力；E2——仓中全部贮料产生的作用力或地震作用力；E3——仓外堆料作用力或仓外物料的地震作用力。注：1堆料的单位作用力应乘以仓体的外径；2在料堆缺失1/4扇形体的条件下，贮料或堆料产生的水平地震作用是结构稳定的最不利工况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.3.6当槽仓或其他贮仓釆用大型车辆直接装料且车辆的容积小于贮仓容积的1/5时，可按表8.3.6选用贮料对仓壁的撞击系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【B.0.9仓侧卸料的流动腔只有一侧与仓壁接触，且流动腔的半径rc随贮料流动的变化不大时，θc可按35°计算（图B.0.2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【利用其适用于筒仓工况的公式，将其修正转化后，成为本标准附录C第2、3种工况（C.2.2条、C.2.3条）圆形浅仓贮料压力的计算公式是可行的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【利用其适用于筒仓工况的公式，将其修正转化后，成为本标准附录C第2、3种工况（C.2.2条、C.2.3条）圆形浅仓贮料压力的计算公式是可行的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【C.1.3高径比大于1.0且小于1.5的圆形浅仓的贮料压力，应釆用圆形浅仓和深仓两种计算结果的较大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【E.0.8仓壁直接落地的圆形筒仓、大型圆形浅仓在贮料水平侧压力作用下，基础对仓壁固端约束的边界效应、筒仓预应力筋张拉后的次弯矩、次剪力函数ψ(β·y)、θ(β·y)、ζ(β·y)的表达形式，应为下列公式：E.0.9函数ψ(β·y)、θ(β·y)、ζ(β·y)的计算值应符合表E.0.9的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5角锥形漏斗A、B壁板的计算截面处，单位面积上的法向压力pns(kPa)的计算应符合下列规定：1）应计算结构自重及其他附加荷载法向压力psa、psb与贮料法向压力pna、pnb之和；2）贮料的法向压力pna、pnb应按本标准第4.2.7条的式(4.2.7)计算；3）结构自重及其他附加荷载产生的法向压力应按下式计算：psa＝gcosαb(K.1.1-9)式中：g——结构自重及其他附加荷载；αa——A壁板的倾角；αb——B壁板的倾角。注：计算B壁板的psb时，应采用cosαa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【K.1.3矩形筒仓仓壁平面外的弯曲计算应符合下列规定：1矩形仓壁板的高宽比小于或等于0.5时，可按单向板计算，大于0.5或小于2.0时，可按双向板计算。2仓壁板周边的支承条件应根据仓壁与相邻壁板、周边构件的刚度比确定：1）与相邻构件的相对刚度比小于20％时，可简化为简支板壁计算；2）大于20％时，可按弹性固定板壁计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2均布荷载作用在深梁的顶边时（图K.2.4-2），深梁各点的内力计算参数应符合表K.2.4-2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.5壳板矢高riseofshellplate壳板中曲面最高处到壳板底平面的最大竖直距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6壳体矢高riseofshellstructure壳板中曲面最高处到壳体底平面的最大竖直距离。2.1.5、2.1.6区分壳板矢高和壳体矢高的不同含义。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.4其他C——壳体的特征长度参数；Ca、Co——旋转壳外环、内环边缘处的特征长度参数；C1、C2——双曲扁壳x、y轴方向的特征长度参数；D——壳板截面的分布刚度；或带肋壳的壳板与肋的总刚度；Ec——混凝土的弹性模量；αc——混凝土的线膨胀系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.2薄壳结构构件的正常使用极限状态设计应根据不同要求按下式进行验算：S≤C(3.2.2)式中：S——正常使用极限状态下作用组合的效应设计值；C——结构构件达到正常使用要求所规定的裂缝宽度、变形等的限值。3.2.2进行正常使用极限状态设计时，应根据不同的情况采用标准组合、频遇组合或准永久组合。标准组合宜用于不可逆正常使用极限状态；频遇组合宜用于可逆正常使用极限状态；准永久组合宜用于长期效应是决定性因素时的正常使用极限状态。判断可逆与不可逆应同时考虑到所验算的构件和受其影响的周边构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4装配整体式壳体3.4装配整体式壳体3.4.1当抗震设防烈度为8度或8度以上时，不宜采用装配整体式薄壳结构，宜采用现浇结构。在地震区采用装配整体式薄壳结构时，应采取措施保证结构的整体性、连接和支撑的可靠性。3.4.1在地震区应谨慎使用装配整体式薄壳结构。如要采用，应采取措施保证结构的整体性、连接和支撑的可靠性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.5后张预应力混凝土薄壳结构的局部受压承载力验算及端部锚固区的构造应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。3.5.5端部锚固区应进行局部受压承载力验算。端部锚固区一般应配间接钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.2数值分析法所选用的计算机程序应经过验证，其技术条件应符合本规程和国家现行有关标准的规定。4.3.2本条规定了数值分析所选用的计算机程序应达到的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3雪、风荷载作用下的计算和稳定验算5.3雪、风荷载作用下的计算和稳定验算5.3.1旋转壳的雪荷载计算，除应符合本规程第3.2.7条的规定外，尚应符合下列规定：1当壳板最大经向角φa不大于30°时，可按均布雪荷载计算；2当壳板最大经向角φa大于30°时，除应考虑均布雪荷载外，尚应考虑雪荷载的不对称分布，不对称雪荷载可按下式计算：式中：s——壳板中曲面水平投影面上的均布雪荷载；sn——壳板中曲面上分布雪荷载的法向分量；ф——壳面法线与旋转轴间的夹角；ψ——壳面法线在水平面上的投影与水平纵轴间的夹角。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.3.2风荷载所引起的旋转壳内力，可按薄膜理论进行计算。5.3.1、5.3.2对旋转壳的雪荷载和风荷载计算作了相应规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.6.4外环梁截面可采用矩形、槽形、L形、平板形等形式。外环梁可采用非预应力或预应力配筋。采用预应力配筋时，其有效预应力值宜使外环梁应力接近于壳体边缘处按薄膜理论计算所得的环向应力值。5.6.4根据经验，当外环梁承受的拉应力大于混凝土抗拉强度设计值的8倍时，宜采用预应力配筋，或采取其他构造措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.2当底面为矩形的双曲扁壳边长与壳体特征长度参数之比a/C1和b/C2均不小于9时，均布荷载作用下可将壳板的内力计算区域按下列规定划分(图6.2.2)：1壳板四角长、宽分别为3倍壳体特征长度参数的矩形区域可划为Ⅲ区；2除去壳板四角的四个Ⅲ区外，以凹角连线AB和CD可将区域划分成四块，左右两块可划分为Ⅰ区，其他两块可划分为Ⅱ区。6.2.2对壳板的内力计算区域进行划分，不同的区域采用不同的计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.1.6对任意边界条件的圆柱面壳可采用有限元法计算，并应考虑边缘构件的共同作用。7.1.6本条给出了任意边界条件圆柱面壳的计算原则和方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.3圆柱面壳横隔可按平面构件进行计算，横隔可采用下列形式(图7.3.3)：1形式Ⅰ：变截面梁或开洞变截面梁，可用于跨度和宽度较小的壳体；2形式Ⅱ：带拉杆的拱形横隔，宜用于半边荷载较小的壳体；3形式Ⅲ：弧形桁架，宜用于宽度较大的壳体。7.3.3给出了圆柱面壳横隔常用的形式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.8装配整体式圆柱面壳的形式Ⅳ可用于短壳，整个壳体可划分为预制板及预制拱架两种构件，拱架也可设计为装配整体式结构。7.4.5～7.4.8给出装配整体式圆柱面壳常用的四种形式的适用范围和构造要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3向上翘曲的单块单倾扭壳：4组合扭壳靠近坐标原点的部分：8.1.2矩形底面的直纹双曲抛物面扭壳常用四种形式：单块双倾扭壳、向下翘曲的单块单倾扭壳、向上翘曲的单块单倾扭壳、组合扭壳。对于其中的扁壳情形，可近似将曲面方程中的系数项直接当成扭曲率；对非扁壳情形，不可将系数项直接当成扭曲率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4壳板中曲面周边各处的倾斜度可按抛物线图形变化计算，其中点最大倾斜度αu,max可按下列公式计算：式中：ηa、ηb——系数，可按表9.2.3-2的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3壳板内力和位移可按应力函数φ按下列公式计算：4完备通解的实数部分所涉及的待定系数(Ai，i＝1～4和ai，i＝1～12)的求解，可在壳板边界上取k个点、建立4k个边界条件、形成下列关于待定系数的矩阵方程，并可按最小二乘法求解：KU＝V(B.1.1-21)式中：K——n×m阶矩阵，n＝4k；U——待定系数m阶列向量，m≤n；V——由边界条件所形成的n阶列向量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【B.2.2底面为正方形的球面扁壳，当边长与壳体特征长度参数之比小于9时，在竖向均布荷载作用下内力和位移的计算应符合下列规定(图B.2.2)：1壳体竖向位移可按下式计算：式中：w——系数，可按表B.2.2-1的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2壳板截面上的弯矩可按下列公式计算：式中：m1——系数，可按表B.2.2-2的规定采用；m2——系数，可按表B.2.2-3的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.4钢筋焊接接头冲击试验方法Charpypendulumimpacttestmethodforweldedjointofreinforcingsteelbar对钢筋焊接接头按规定中心位置切取试样，开V形缺口进行冲击试验的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.4.2试验报告应按本标准附录C表C.0.1所示式样填写。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.4.2试验报告应按本标准附录C表C.0.2式样填写。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.4宏观照片应采用高像素数码相机拍摄。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.2.3使用显微维氏硬度计时，每次更换压头，试台或支座等，应按现行行业标准《显微硬度计检定规程》JJG260，对硬度计进行检定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.2显微维氏硬度试验力分为六级，并应符合表9.3.2的规定。主要用来测定金属材料的显微组织和微观偏析区的硬度，其试验方法与本标准第9.3.1条相同。表9.3.2显微维氏硬度试验力级别9.3.3维氏硬度值和显微维氏硬度值均可根据压痕两对角线算术平均值查表得到。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.3.7进行维氏硬度或显微维氏硬度试验时，其两相邻压痕中心间的距离及压痕中心与试样边缘的距离，不应小于压痕对角线长度的2.5倍。每个压痕应测量其两个对角线，并取其算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2试样10.2试样10.2.1测定晶粒度用的试样应包含焊接接头的各个区域；根据特定要求，也可截取某一区域制作晶粒度试样。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.3切取的试样应在由粗到细的各号金相砂纸上依次细磨，在抛光机上进行抛光，直至试样表面像镜面一样为止，进行观察前应对试样进行浸蚀处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.2房屋和一般构筑物混凝土的强度标准值、强度设计值和弹性模量以及混凝土疲劳强度设计值、混凝土疲劳应力比值，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2钢筋焊接网混凝土结构上的荷载应根据现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009确定；地震作用应根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011确定。4.1.1、4.1.2钢筋焊接网混凝土结构设计时，其直接荷载作用取值、地震荷载作用取值、基本设计规定、设计方法以及构件的抗震设计、耐久性设计等，基本上与配置其他钢筋的混凝土结构相同，有关的设计规定除应符合本规程的要求外，尚应符合国家现行相关标准的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.7钢筋焊接网配筋的叠合式受弯构件的正截面、斜截面承载力计算，裂缝宽度验算以及根据施工阶段不同支撑情况的计算，可按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.21当端跨板与混凝土梁连接处按构造要求设置上部钢筋焊接网时，其钢筋伸入梁内的长度不应小于25d，当梁宽小于25d时，应将上部钢筋伸至梁的箍筋内再弯折(图5.1.21)。图5.1.21板上部钢筋焊接网与边跨混凝土梁的连接5.1.21端跨板与混凝土梁连接处常按铰接设计，带肋钢筋伸入梁内的锚固长度较2003年版规程稍作适当降低，取为25d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.24有高差板的面网，当高差大于30mm时，面网宜在有高差处断开，分别锚入梁中(图5.1.24)，钢筋伸入梁的锚固长度应符合本规程第5.1.3条的规定。图5.1.24高差板的面网布置5.1.24当梁两侧板的高差大于30mm时，带肋钢筋焊接网的一般布置方法宜采用如图5.1.24的布置形式。由于有一定高差，可使低处板的面网容易插入梁中。此时，采用弯折焊接网的布置方法，也可使上层板的面网锚固条件更好。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.11隧道衬砌配筋采用焊接网时，可根据围岩类别按现行行业标准《公路隧道设计规范》JTGD70确定焊接网规格。锚喷支护焊接网钢筋间距宜为150mm～300mm，直径宜为5mm～10mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.3当无砟轨道底座设凹槽时，凹槽被截断的钢筋应按等强度设计原则增设附加绑扎钢筋加强，并应符合普通绑扎钢筋相应的构造规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.4.4无砟轨道底座的上下两层焊接网之间应采用架立筋固定，板四周宜采用U形筋将上下两层焊接网进行现场连接，也可采用整体工厂预制的成型钢筋笼。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3安装6.3安装6.3.1对两端需插入梁内锚固的焊接网，当钢筋直径较细时，可先后将两端插入梁内锚固；当焊接网不能自然弯曲时，可将焊接网的一端少焊(1～2)根横向钢筋，插入后可采用绑扎方法补足所减少的横向钢筋。6.3.1对两端需插入梁内锚固的焊接网，可利用焊接网的弯曲变形性能，先将焊接网中部向上弯曲，使两端能先后插入梁内，然后铺平焊接网；当焊接网不能自然弯曲时，可将焊接网的一端少焊(1～2)根横向钢筋，先插入该端，然后退插另一端，可采用绑扎方法补足所减少的横向钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号As——钢筋公称截面面积；d——钢筋公称直径；fstk——钢筋极限强度标准值；fyk——钢筋屈服强度标准值；lab——受拉钢筋的基本锚固长度；labE——受拉钢筋的抗震基本锚固长度；lah——钢筋锚固板的锚固长度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2螺纹连接钢筋锚固板的安装5.2螺纹连接钢筋锚固板的安装5.2.1应选择检验合格的钢筋丝头与锚固板进行连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.0.3钢筋锚固板的现场检验应包括工艺检验、抗拉强度检验、螺纹连接锚固板的钢筋丝头加工质量检验和拧紧扭矩检验、焊接锚固板的焊缝检验。拧紧扭矩检验应在工程实体中进行，工艺检验、抗拉强度检验的试件应在钢筋丝头加工现场抽取。工艺检验、抗拉强度检验和拧紧扭矩检验规定为主控项目，外观质量检验规定为一般项目。钢筋锚固板试件的抗拉强度试验方法应符合本规程附录A的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.0.5钢筋锚固板的现场检验应按验收批进行。同一施工条件下采用同一批材料的同类型、同规格的钢筋铺固板，螺纹连接锚固板应以500个为一个验收批进行检验与验收，不足500个也应作为一个验收批；焊接连接锚固板应以300个为一个验收批，不足300个也应作为一个验收批。6.0.5本条是对钢筋锚固板现场检验验收批的数量要求，是施工现场钢筋锚固板质量检验的抽检依据。焊接连接钢筋锚固板的连接强度受环境、材料和人为因素影响较大，质量稳定性低于螺纹连接，其验收批数量应少于螺纹连接钢筋锚固板。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.1.3钢管混凝土混合结构应进行承载能力极限状态设计，且除偶然设计状况外，应进行正常使用极限状态设计，并应符合下列规定：1进行承载能力极限状态设计时，应采用作用的基本组合、偶然组合或地震组合；2进行正常使用极限状态设计时，应采用作用的标准组合、频遇组合或准永久组合。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.4钢管混凝土混合结构的安全等级和设计工作年限应符合现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153的有关规定。钢管混凝土混合结构的安全等级，不应低于整体工程结构的安全等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.4钢管混凝土混合结构的安全等级和设计工作年限应符合现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153的有关规定。钢管混凝土混合结构的安全等级，不应低于整体工程结构的安全等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.2进行钢管混凝土混合结构的强度、稳定性以及连接强度验算时，应采用荷载设计值；进行钢管混凝土混合结构的疲劳验算时，应采用荷载标准值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.3钢管混凝土混合结构中的钢管宜采用直缝焊接钢管，焊缝应采用全熔透对接焊缝并应符合现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661中关于一级焊缝质黛检验标准；也可采用无缝钢管，钢管质械应符合现行国家标准《结构用无缝钢管》GB/T8162的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.1.4钢管外包混凝土的纵向受力钢筋的配筋率应按式(7.1.4)计算，并应根据工程类别，符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010、《建筑抗雳设计规范》GB50011、《铁路工程抗震设计规范》GB50111或《公路桥梁抗震设计规范》JTG/T2231-01的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.4多肢钢管混凝土加劲混合结构柱内钢管之间横向连接件应满足相应的构造要求。内置钢管混凝土节点板宜采用焊接，节点板与横撑之间宜采用螺栓连接(008.3.4)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.3钢管混凝土混合结构的设计耐火极限应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016和《建筑钢结构防火技术规范》GB51249的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.3.11当拱形钢管混凝土加劲混合结构采用分批次浇筑钢管内混凝土时，应按照设计要求制定混凝土浇筑施工工艺，严格控制混凝土的工作性能和浇筑温度；同一拱肋中上一段钢管内混凝土的强度达到设计强度70％以上，方可进行下一段相连钢管内混凝土的浇筑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.4.2钢管外钢筋及模板工程应在内部空钢管或钢管混凝土结构施工且验收合格之后进行，施工前应对钢管外表面进行除锈等清理工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.5.2钢结构安装的允许偏差、焊缝的尺寸偏差、外观质擞和内部质量检验、焊缝等级以及探伤要求，应符合现行国家标准《钢结构工程施工质蜇验收标准》GB50205和《钢结构焊接规范》GB50661的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.5.5钢管混凝土混合结构子分部工程验收时应提供下列文件和记录：1工程图纸、设计变更及相关设计文件；2原材料出厂质矗合格证件及性能检测报告；3焊接材料产品证明书、焊接工艺文件及烘焙记录；4焊工合格证书及施焊范圉；5焊缝超声波探伤或射线探伤检测报告及记录；6连接节点检查记录；7混凝土工程施工记录；8混凝土试件性能试验报告；9隐蔽工程验收记录；10分项工程质验收记录和检验批质最验收记录；11工程重大质量、技术问题的技术资料、处理方案和验收记录。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.3实心钢管混凝土构件solidconcretefilledsteeltubularmembers钢管中填满混凝土的构件，简称S-CFST构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.2基本规定1.2基本规定1.2.1钢结构住宅构件常用截面形式、尺寸和长度应根据使用频率以及经济、适用性原则进行确定，并应符合现行国家标准《建筑模数协调标准》GB/T50002的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.3构件与节点类型1.3构件与节点类型1.3.1构件类型1梁可分为框架梁和非框架梁。截面形式可采用热轧H型钢。2柱中的框架柱可采用热轧H型钢、方（矩）形钢管及组合异形柱。3支撑可采用热轧H型钢和方（矩）形钢管。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.3.2节点类型1梁柱连接节点是框架梁与框架柱的连接节点，通常为刚性连接节点或铰接连接节点。2梁梁连接节点是非框架梁与框架梁的连接节点，通常为刚性连接节点或铰接连接节点。3支撑连接节点是支撑与梁柱节点、框架梁的连接节点，通常为刚性连接节点或铰接连接节点。4构件拼接节点包括柱与柱的拼接节点和梁与梁的拼接节点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2梁构件尺寸2.1一般规定2.1一般规定2.1.1本章适用于钢结构住宅常用热轧H型钢梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4方（矩）形钢管支撑常用截面尺寸4.4方（矩）形钢管支撑常用截面尺寸支撑常用方（矩）形钢管截面尺寸可按表4.4确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.4方（矩）形钢管支撑常用截面尺寸4.4方（矩）形钢管支撑常用截面尺寸支撑常用方（矩）形钢管截面尺寸可按表4.4确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5结构负荷加固strengtheningofloadingstructure结构卸去或部分卸去活荷载后在原位上进行的加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6名义应力nominalstress按标准规定或由材料力学一般方法算得的构件截面应力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7净截面netsection扣除孔洞、锈蚀和损伤削弱失效后的截面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.9脆断倾向性裂纹brittlefractureorientatedcrack有使钢结构、构件可能发生突然脆性断裂的裂纹。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.10摩擦型高强度螺栓连接friction-typehighstrengthboltconnection仅考虑由板件间摩擦力传递板件间作用力的高强度螺栓连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.3钢结构的加固设计，应与实际施工方法紧密结合，采取有效措施，保证新增构件及部件与原结构连接可靠，新增截面与原截面结合牢固，形成整体共同工作；并不应对未加固部分，以及相关的结构、构件和地基基础造成不利的影响。3.1.3大量的工程实践表明，加固设计应与施工密切配合，这是不言而喻的；本标准则进一步作出了“不应对未加固部分，以及相关的结构、构件和地基基础造成不利的影响”的规定。因为在当前的结构加固设计领域中，经验不足的设计人员占较大比重，致使加固工程出现“顾此失彼”的失误案例时有发生，故有必要加以提示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.8级高强度螺栓推荐采用的钢号为40B钢、45号钢和35号钢，10.9级高强度螺栓推荐采用的钢号为20MnTiB钢和35VB钢；扭剪型高强度螺栓的规格为M16～M24，其性能等级只有10.9级，推荐采用的钢号为20MnTiB钢。2圆柱头焊钉的性能等级相当于碳素钢的Q235钢，屈服强度fy取240N／mm2。3铆钉的性能和质量要求已很长时间没有发布国家或行业标准，只能借用标准件的标准进行定制，若定制有困难，可采用高强度螺栓按本标准的规定进行替换或替代。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.2钢结构加固用结构胶的粘结抗剪强度标准值应具有按置信水平为0.90确定的不小于95％的保证率。钢结构加固用的结构胶，其安全性能和耐久性能必须分别符合表4.5.2-1、表4.5.2-2的规定。表4.5.2-1钢结构加固用结构胶安全性能指标注：表中各项性能指标，除标有标准值外，均为平均值。表4.5.2-2钢结构加固用结构胶耐久性能指标4.5.3钢结构加固用结构胶的胶体性能应符合表4.5.3的规定。表4.5.3钢结构加固用结构胶胶体性能指标注：表中各项性能指标，除标有标准值外，均为平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.7.2当加固的钢结构只能采用人工除锈时，宜采用溶剂型涂料作为第一道和第二道涂料；不宜采用带锈涂料。4.7.2带锈涂料存在一些尚未解决的缺点，故不宜在加固工程中采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6增大截面加固法6.1一般规定6增大截面加固法6.1一般规定6.1.1采用焊接连接、螺栓连接、铆钉连接和粘贴钢板的增大截面法加固，应符合本章的规定。6.1.1本章适用范围涵盖焊接加固、螺栓连接加固及铆钉连接加固的增大截面法加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.5负荷状态下，采用增大截面法加固钢构件的设计、计算应按本标准第6.2节～第6.4节的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当构件有初始弯曲、焊接残余挠度或非对称加固截面引起的附加偏心时，应视为格构式压弯构件，分别按本标准第6.4.5条～第6.4.8条验算其稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.8对实腹式轴心受压、压弯构件和格构式构件单肢的板件应按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的有关规定验算其局部稳定性。6.4.8上述各类构件加固后的局部稳定验算应根据新形成的几何特征，按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.2粘贴钢板加固钢结构构件时，加固钢结构构件表面宜采取喷砂方法处理。7.1.2钢结构构件的表面处理方法对粘钢的粘接强度有显著影响。根据ISO有关标准的推荐，在保证结构胶粘结性能和质量的前提下，对碳钢而言，喷砂是钢构件表面糙化处理的首选方法，它可以保证钢板与原加固构件表面的粘合更牢固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2受弯构件的加固计算7.2受弯构件的加固计算7.2.1采用粘贴钢板对实腹式受弯构件进行加固时，除应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017受弯构件承载力计算的规定外，加固后的构件尚应符合在达到受弯承载能力极限状态前，其外贴钢板与原钢构件之间不致出现粘结剥离破坏的规定。7.2.1采用粘贴钢板对实腹式受弯构件的加固计算，其基本假设条件是构件的变形平截面假定和考虑二次受力影响的滞后应变效应。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3.4除本标准规定的构造要求外，钢筋混凝土部分的其他构造尚应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.1.2采用内填混凝土加固法的钢管构件应符合下列条件：1圆形钢管的外直径D不宜小于200mm；钢管壁厚t不宜小于4mm；2方形钢管的截面边长不宜小于200mm；钢管壁厚不宜小于6mm；3矩形截面钢管的高宽比h／b尚不应大于2；4被加固钢管构件应无显著缺陷或损伤；若有显著缺陷或损伤，应在加固前修复。9.1.2方形钢管包括正方形钢管和矩形钢管为保证钢管与混凝土共同工作，矩形钢管截面边长之比不宜过大。为避免加固后形成的矩形钢管混凝土构件在丧失整体承载能力之前钢管壁板件局部屈曲，除应要求钢管壁厚不小于6mm外，尚应保证钢管全截面有效。故钢管截面高宽比不应大于2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.5弯矩作用在一个绕X轴的主平面内的内填混凝土方形钢管压弯构件，其弯矩作用平面内的稳定性应符合下列规定：式中：φx——弯矩作用平面内轴心受压稳定系数，按本标准公式(9.3.2-3)、公式(9.3.2-4)计算；NEx——欧拉临界力(N)；Mux——只有弯矩Mx作用时截面的受弯承载力设计值(N·mm)；βmx——等效弯矩系数，按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.1.2加固钢结构、构件的预应力构件，可采用中、高强度的钢丝、钢绞线、钢拉杆、钢棒、钢带或型钢，亦可采用碳纤维棒或碳纤维带，但应根据实际加固条件通过构造和计算进行选择；所选材料的性能应符合本标准第4章的规定。10.1.2用于加固结构或构件的预应力构件，通常是相对较柔的。其截面尺寸与长度相比相对很小，因而其整体弯曲刚度很小。本条规定除高强钢索、高强钢棒外，钢带或型钢也可以作为预应力构件，只要其整体弯曲刚度相对小即可。总之，预应力构件不能因自身弯曲刚度大而在被加固构件中形成额外弯曲内力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【10.1.3钢结构预应力加固设计，宜根据被加固结构、构件的实际受力状况、构造和使用环境确定预应力构件的布置、锚固节点构造以及张拉方式。施加预应力的技术方案及预应力大小的确定，应遵守结构或构件的卸载效应大于结构或构件的增载效应的原则。10.1.3设计钢结构预应力加固锚固节点，宜设法避开被加固构件应力较大的区域。同时，锚固节点构造应便于除尘、防腐与防火维护。预应力的施加应保证提高结构或构件抗力，尽量减小荷载增加的不利效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【10.1.4采用预应力对钢结构进行整体加固时，可通过张拉加固索、调整支座位置及临时支撑卸载等方法施加预应力。10.1.4施加预应力的方法有多种，目前常用的方法有：张拉加固索法、调整支座位置法及临时支撑卸载法，可根据被加固结构或构件的自身状态及工作环境选择。当有其他方法可选择时，应通过试验验证其有效性及安全性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.1.8预应力加固钢结构的设计验算，应计入预应力的作用效应，预应力的作用效应属永久荷载效应，并应考虑预应力施加的张拉系数、预应力损失系数的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.9预应力加固后的钢结构构件和节点，应按下式进行承载能力极限状态验算：式中：γpi——预应力作用分项系数，当预应力作用效应对结构有利时取1.0，不利时取1.2；γT——张拉系数；Spi——预应力标准值效应。10.1.9根据现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153的有关规定，当进行钢结构加固构件承载能力极限状态验算的荷载效应组合时，应计入预应力作用效应并参与组合。在正常使用极限状态下，预应力作用分项系数γP通常取1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.11预应力构件的张拉控制应力值σcon应符合下列规定：1消除应力钢丝、钢绞线的张拉控制应力，应按下式计算：2中强度预应力钢丝的张拉控制应力，应按下式计算：3预应力钢筋、钢带或钢棒的张拉控制应力，应按下式计算：4预应力碳纤维棒或碳纤维板的张拉控制应力，应按下式计算：式中：fptk——预应力构件钢丝、钢绞线的极限强度标准值(MPa)；fpyk——预应力钢筋、钢带或钢棒的屈服强度标准值(MPa)；ff——预应力碳纤维棒或碳纤维板的强度设计值(MPa)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.11预应力构件的张拉控制应力值σcon应符合下列规定：1消除应力钢丝、钢绞线的张拉控制应力，应按下式计算：2中强度预应力钢丝的张拉控制应力，应按下式计算：3预应力钢筋、钢带或钢棒的张拉控制应力，应按下式计算：4预应力碳纤维棒或碳纤维板的张拉控制应力，应按下式计算：式中：fptk——预应力构件钢丝、钢绞线的极限强度标准值(MPa)；fpyk——预应力钢筋、钢带或钢棒的屈服强度标准值(MPa)；ff——预应力碳纤维棒或碳纤维板的强度设计值(MPa)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.17加固钢结构或钢构件的预应力构件，在使用荷载作用下应不松弛或张力大于零，并应满足稳定性要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.18被加固的钢结构或构件以及用于加固的预应力构件，在正常工作状态的荷载作用下，均应处于弹性工作状态。10.1.17、10.1.18加固后结构或构件的预应力，若松弛则失去加固作用。因此，用于加固的预应力构件在正常使用状态不允许松弛；其受力应处于弹性工作状态。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.5.6钢结构加固施工时，预应力施加的张拉顺序应符合设计规定。当设计无规定时，应根据结构特点、施工条件，由施工方制定张拉方案，并应经设计方或业主审核同意。10.5.6钢结构加固的施工张拉，设计通常有要求。当设计未规定时，施工方可根据结构特点、施工条件，按照对称张拉的原则制定张拉方案；但应经设计方或业主技术代表审核同意，以保证施工过程安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11连接与节点的加固11.1一般规定11连接与节点的加固11.1一般规定11.1.1钢结构连接的加固方法，可依据原结构的连接方法和实际情况选用焊接、铆接、普通螺栓或高强度螺栓连接的方法。11.1.1连接加固方法的选择应综合考虑结构加固的原因、目的、受力状态、结构构造和使用条件以及原结构采用的连接方法；一般宜与原结构的连接方法一致。当原结构为焊接时，应采用焊接加固，而不宜用普通螺栓等其他连接方法；当原结构为铆钉连接时，可采用摩擦型高强度螺栓连接方法加固；当为防止板件疲劳裂纹的扩展时，可采用有盖板的摩擦型高强度螺栓连接方法加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.1.2在同一受力部位连接的加固中，不宜采用焊缝与铆钉或普通螺栓共同受力的刚度相差较大的混合连接方法，可采用焊缝和摩擦型高强螺栓在一定条件下共同受力的并用连接。11.1.2钢结构常用的连接方法中，其连接的刚度，即抵抗变形的能力，依次为焊接、摩擦型高强度螺栓、铆接和普通螺栓连接。一般而言，刚度大的连接很难与刚度小的连接同时受力，而且很容易发生逐个破坏。因此，通常计算时不宜考虑两种不同刚度的连接共同受力。但最新的试验研究表明，在受力较简单明确的接头中，焊缝与摩擦型高强度螺栓在相当程度上可以共同受力，并构成混合连接方式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.7构造规定11.7构造规定11.7.1焊缝连接加固时，新增焊缝宜布置在应力集中最小、远离原构件的变截面以及缺口、加劲肋的截面处；应使焊缝对称于作用力，并避免使之交叉；新增的对接焊缝与原构件加劲肋、角焊缝、变截面等之间的距离不宜小于100mm；各焊缝之间的距离不应小于被加固板件厚度的4.5倍。11.7.1为避免焊缝连接加固时的过大应力集中、附加应力和基本金属母材过热引起质变等，本条规定新增焊缝布置应远离构件截面缺口、加劲肋、截面急剧改变等应力集中和焊缝密集交错处，其间的距离一般不宜小于100mm和被加固板件厚度的4.5倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.4钢结构节点板弯折变形的处理，应符合下列规定：1当节点板弯折处无裂纹时，可在矫正后加设加劲肋。2当节点板弯折处存在轻微裂纹，且节点板受力较小时，可用堵焊法修补裂纹，并按本条第1款进行处理。3当节点板弯折变形不满足本条第1款、第2款的规定时，应予以更换。12.3.4加固或调换构件的修复方法是在构件变形处增设附加杆件进行局部加固，或者采取技术措施割除构件已变形部分，再通过焊接嵌入新构件以恢复构件正常工作能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.4.2在钢结构构件上发现裂纹时，作为临时应急措施之一，可在裂纹端部以外0.5t～1.0t处钻孔(图12.4.2)，防止裂纹进一步急剧扩展，并根据裂纹性质及扩展倾向采取修复加固措施。图12.4.2裂纹两端钻止裂孔t-板厚12.4.2钻孔止裂法只是应急措施；通过在裂纹尖端处钻孔，消除裂纹尖端严重的应力集中，阻止裂纹的扩展。在尽快确定适修方案之前，不宜直接补焊，以免恶化母材、增添附加焊接应力及产生新的有害裂纹。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3过焊孔weldaccesshole在构件焊缝交叉的位置，为保证主要焊缝的连续性，并有利于焊接操作的进行，在相应位置开设的焊缝穿越孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.0.2钢结构焊接工程设计、施工单位应具备与工程结构类型相应的资质。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.4焊接材料应由生产厂提供熔敷金属化学成分、性能鉴定资料及指导性焊接工艺参数。4.0.4新材料是指未列入国家或行业标准的材料，或已列入国家或行业标准，但对钢厂或焊接材料生产厂为首次试制或生产。鉴于目前国内新材料技术开发工作发展迅速，其产品的性能和质量良莠不齐，新材料的使用必须有严格的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.0.8焊丝应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB/T14957、《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB/T8110及《碳钢药芯焊丝》GB/T10045、《低合金钢药芯焊丝》GB/T17493的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.0.12栓钉焊使用的栓钉及焊接瓷环应符合现行国家标准《电弧螺柱焊用圆柱头焊钉》GB/T10433的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3焊缝计算厚度5.3焊缝计算厚度5.3.1全焊透的对接焊缝及对接与角接组合焊缝，采用双面焊时，反面应清根后焊接，其焊缝计算厚度he对于对接焊缝应为焊接部位较薄的板厚，对于对接与角接组合焊缝(图5.3.1)，其焊缝计算厚度he应为坡口根部至焊缝两侧表面(不计余高)的最短距离之和；采用加衬垫单面焊，当坡口形式、尺寸符合本规范表A.0.2～表A.0.4的规定时，其焊缝计算厚度he应为坡口根部至焊缝表面(不计余高)的最短距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.1.2应由施工单位根据所承担钢结构的设计节点形式，钢材类型、规格，采用的焊接方法，焊接位置等，制订焊接工艺评定方案，拟定相应的焊接工艺评定指导书，按本规范的规定施焊试件、切取试样并由具有相应资质的检测单位进行检测试验，测定焊接接头是否具有所要求的使用性能，并出具检测报告；应由相关机构对施工单位的焊接工艺评定施焊过程进行见证，并由具有相应资质的检查单位根据检测结果及本规范的相关规定对拟定的焊接工艺进行评定，并出具焊接工艺评定报告。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.5焊接工艺评定所用设备、仪表的性能应处于正常工作状态，焊接工艺评定所用的钢材、栓钉、焊接材料必须能覆盖实际工程所用材料并应符合相关标准要求，并应具有生产厂出具的质量证明文件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.1.5焊接工艺评定所用设备、仪表的性能应处于正常工作状态，焊接工艺评定所用的钢材、栓钉、焊接材料必须能覆盖实际工程所用材料并应符合相关标准要求，并应具有生产厂出具的质量证明文件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2焊接工艺评定替代规则6.2焊接工艺评定替代规则6.2.1不同焊接方法的评定结果不得互相替代。不同焊接方法组合焊接可用相应板厚的单种焊接方法评定结果替代，也可用不同焊接方法组合焊接评定，但弯曲及冲击试样切取位置应包含不同的焊接方法；同种牌号钢材中，质量等级高的钢材可替代质量等级低的钢材，质量等级低的钢材不可替代质量等级高的钢材。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5评定合格的管材接头，壁厚的覆盖范围应符合本规范第6.2.4条的规定，直径的覆盖原则应符合下列规定：1外径小于600mm的管材，其直径覆盖范围不应小于工艺评定试验管材的外径；2外径不小于600mm的管材，其直径覆盖范围不应小于600mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.8有衬垫与无衬垫的单面焊全焊透接头不可互相替代；有衬垫单面焊全焊透接头和反面清根的双面焊全焊透接头可互相替代；不同材质的衬垫不可互相替代。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3重新进行工艺评定的规定6.3重新进行工艺评定的规定6.3.1焊条电弧焊，下列条件之一发生变化时，应重新进行工艺评定：1焊条熔敷金属抗拉强度级别变化；2由低氢型焊条改为非低氢型焊条；3焊条规格改变；4直流焊条的电流极性改变；5多道焊和单道焊的改变；6清焊根改为不清焊根；7立焊方向改变；8焊接实际采用的电流值、电压值的变化超出焊条产品说明书的推荐范围。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5电渣焊，下列条件之一发生变化时，应重新进行工艺评定：1单丝与多丝的改变；板极与丝极的改变；有、无熔嘴的改变；2熔嘴截面积变化大于30％，熔嘴牌号改变；焊丝直径改变；单、多熔嘴的改变；焊剂型号改变；3单侧坡口与双侧坡口的改变；4焊接电流种类和极性的改变；5焊接电源伏安特性为恒压或恒流的改变；6焊接实际采用的电流值、电压值、送丝速度、垂直提升速度变化分别超过评定合格值的20％、10％、40％、20％；7偏离垂直位置超过10°；8成形水冷滑块与挡板的变换；9焊剂装入量变化超过30％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4十字形接头检验试样的加工应符合下列要求：1)接头拉伸试样的加工应符合图6.4.2-4的要求；2)接头冲击试样的加工应符合图6.4.2-5的要求；3)接头宏观酸蚀试样的加工应符合图6.4.2-6的要求，检验面的选取应符合本条第2款第4项的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2焊接材料要求7.2焊接材料要求7.2.1焊接材料熔敷金属的力学性能不应低于相应母材标准的下限值或满足设计文件要求。7.2.1焊接材料对焊接结构的安全性有着极其重要的影响，其熔敷金属化学成分和力学性能及焊接工艺性能应符合国家现行标准的规定，施工企业应采取抽样方法进行验证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.3坡口组装间隙偏差超过表7.3.1规定但不大于较薄板厚度2倍或20mm两值中较小值时，可在坡口单侧或两侧堆焊。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4.4采用钢衬垫的焊接接头，定位焊宜在接头坡口内进行；定位焊焊接时预热温度宜高于正式施焊预热温度20℃～50℃；定位焊缝与正式焊缝应具有相同的焊接工艺和焊接质量要求；定位焊焊缝存在裂纹、气孔、夹渣等缺陷时，应完全清除。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2当焊接作业处于下列情况之一时严禁焊接：1焊接作业区的相对湿度大于90％；2焊件表面潮湿或暴露于雨、冰、雪中；3焊接作业条件不符合现行国家标准《焊接与切割安全》GB9448的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.4焊接环境温度低于-10℃时，必须进行相应焊接环境下的工艺评定试验，并应在评定合格后再进行焊接，如果不符合上述规定，严禁焊接。7.5.2～7.5.4焊接作业环境不符合要求，会对焊接施工造成不利影响。应避免在工件潮湿或雨、雪天气下进行焊接操作，因为水分是氢的来源，而氢是产生焊接延迟裂纹的重要因素之一。低温会造成钢材脆化，使得焊接过程的冷却速度加快，易于产生淬硬组织，对于碳当量相对较高的钢材焊接是不利的，尤其是对于厚板和接头拘束度大的结构影响更大。本条对低温环境施焊作出了具体规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.5预热及道间温度控制应符合下列规定：1焊前预热及道间温度的保持宜采用电加热法、火焰加热法，并应采用专用的测温仪器测量；2预热的加热区域应在焊缝坡口两侧，宽度应大于焊件施焊处板厚的1.5倍，且不应小于100mm；预热温度宜在焊件受热面的背面测量，测量点应在离电弧经过前的焊接点各方向不小于75mm处；当采用火焰加热器预热时正面测温应在火焰离开后进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.8焊后消应力处理7.8焊后消应力处理7.8.1设计或合同文件对焊后消除应力有要求时，需经疲劳验算的动荷载结构中承受拉应力的对接接头或焊缝密集的节点或构件，宜采用电加热器局部退火和加热炉整体退火等方法进行消除应力处理；如仅为稳定结构尺寸，可采用振动法消除应力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.8.3用锤击法消除中间焊层应力时，应使用圆头手锤或小型振动工具进行，不应对根部焊缝、盖面焊缝或焊缝坡口边缘的母材进行锤击。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.10.5多层焊时应连续施焊，每一焊道焊接完成后应及时清理焊渣及表面飞溅物，遇有中断施焊的情况，应采取适当的保温措施，必要时应进行后热处理，再次焊接时重新预热温度应高于初始预热温度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2焊缝外观尺寸应符合下列规定：1对接与角接组合焊缝(图8.2.2)，加强角焊缝尺寸hk不应小于t/4且不应大于10mm，其允许偏差应为hk+0.40。对于加强焊角尺寸hk大于8.0mm的角焊缝其局部焊脚尺寸允许低于设计要求值1.0mm，但总长度不得超过焊缝长度的10％；焊接H形梁腹板与翼缘板的焊缝两端在其两倍翼缘板宽度范围内，焊缝的焊脚尺寸不得低于设计要求值；焊缝余高应符合本规范表8.2.4的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.0.3钢结构焊接补强或加固设计，应考虑时效对钢材塑性的不利影响，不应考虑时效后钢材屈服强度的提高值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录A钢结构焊接接头坡口形式、尺寸和标记方法附录A钢结构焊接接头坡口形式、尺寸和标记方法A.0.1各种焊接方法及接头坡口形式尺寸代号和标记应符合下列规定：1焊接方法及焊透种类代号应符合表A.0.1-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3坡口各部分尺寸代号应符合表A.0.1-3的规定。4焊接接头坡口型式和尺寸的标记应符合下列规定：标记示例：焊条电弧焊、完全焊透、对接、Ⅰ形坡口、背面加钢衬垫的单面焊接接头表示为MC-BⅠ-Bsl。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.3无损检测nondestructivetesting对材料或工件实施的一种不损害其使用性能或用途的检测方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号本标准给出的符号都是本标准各章节中所引用的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.5当发现检测数据数量不足或检测数据出现异常情况时，应进行补充检测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.5检测设备和检测人员3.5检测设备和检测人员3.5.1钢结构检测所用的仪器、设备和量具应有产品合格证、计量检定机构出具的有效期内的检定（校准）证书，仪器设备的精度应满足检测项目的要求。检测所用检测试剂应标明生产日期和有效期，并应具有产品合格证和使用说明书。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6.2检测报告应包括下列内容：1委托单位名称；2建筑工程概况，包括工程名称、结构类型、规模、施工日期及现状等；3建设单位、设计单位、施工单位及监理单位名称；4检测原因、检测目的，以往检测情况概述；5检测项目、检测方法及依据的标准；6抽样方案及数量；7检测日期，报告完成日期；8检测项目中的主要分类检测数据和汇总结果，检测结论；9主检、审核和批准人员的签名。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4外观质量检测4.1一般规定4外观质量检测4.1一般规定4.1.1本章适用于钢结构现场外观质量的检测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5涂层不应有漏涂，表面不应存在脱皮、泛锈、龟裂和起泡等缺陷，不应出现裂缝，涂层应均匀、无明显皱皮、流坠、乳突、针眼和气泡等，涂层与钢基材之间和各涂层之间应粘结牢固，无空鼓、脱层、明显凹陷、粉化松散和浮浆等缺陷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5表面质量的磁粉检测5.1一般规定5表面质量的磁粉检测5.1一般规定5.1.1本章适用于铁磁性材料熔化焊焊缝表面或近表面缺陷的检测。5.1.1本条规定的铁磁性材料是指碳素结构钢、低合金结构钢、沉淀硬化钢和电工钢等，而铝、镁、铜、钛及其合金和奥氏体不锈钢，以及用奥氏体钢焊条焊接的焊缝都不能用磁粉检测。熔焊焊缝的内部缺陷不能用磁粉检测。磁粉检测又分干法和湿法两种，通常干法检测所用的磁粉颗粒较大，所以检测灵敏度较低。湿法流动性好，可采用比干法更加细的磁粉，使磁粉更易于被微小的漏磁场所吸附，因此湿法比干法的检测灵敏度高。因此，钢结构中磁粉检测采用湿法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.9检查磁粉探伤装置、磁悬液的综合性能及检定被检区域内磁场的分布规律等可用灵敏度试片进行测试。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3检测步骤5.3检测步骤5.3.1磁粉检测应按照预处理、磁化、施加磁悬液、磁痕观察与记录、后处理等步骤进行。5.3.1焊缝磁粉探伤应等焊缝冷却到环境温度后进行，低合金结构钢焊缝必须在焊后24h后才可以探伤。磁粉检测的步骤应按先后工序。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.4在施加磁悬液时，可先喷洒一遍磁悬液使被测部位表面湿润，在磁化时再次喷洒磁悬液。磁悬液宜喷洒在行进方向的前方，磁化应一直持续到磁粉施加完成为止，形成的磁痕不应被流动的液体所破坏。5.3.4焊缝表面较粗糙时，不利于小缺陷的检出，可用砂纸或局部打磨来改善表面状况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.3.6检测完成后，应按下列要求进行后处理：1被测试件因剩磁而影响使用时，应及时进行退磁；2对被测部位表面应清除磁粉，并清洗干净，必要时应进行防锈处理。5.3.6一般而言，建筑钢结构焊缝上的剩磁很低，无需退磁。如有特殊要求必须退磁的，可用交变磁场进行退磁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6检测灵敏度等级的选择应符合下列规定：1焊缝及热影响区应采用“中灵敏度”检测，使其在不锈钢镀铬试块（B型灵敏度试块）中可清晰显示“3～4”号裂纹；2焊缝母材机加工坡口、不锈钢工件应采用“高灵敏度”检测，使其在不锈钢镀铬试块（B型灵敏度试块）中可清晰显示“4～5”号裂纹。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.3施加渗透剂时，可采用喷涂、刷涂等方法，使被检测部位完全被渗透剂所覆盖。在环境及工件温度为10℃～50℃的条件下，保持湿润状态不应少于10min。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4检测结果的评价6.4检测结果的评价6.4.1渗透检测可允许有线型缺陷和圆型缺陷存在。当缺陷迹痕为裂纹缺陷时，应直接评定为不合格。6.4.1缺陷的迹痕显示可有多种形态，按长宽比分为线型迹痕和圆型迹痕。裂纹是危险性缺陷，在焊缝中不允许存在。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.10在确定缺陷类型时，可将探头对准缺陷作平动和转动扫查，观察波形的相应变化，并可结合操作者的工程经验作出判断。7.3.10判断缺陷的性质，是对钢结构质量评估的重要一环。常见缺陷类型的反射波特性见表2。表2常见缺陷类型的反射波特性7.4检测结果的评价7.4检测结果的评价7.4.1最大反射波幅位于DAC曲线Ⅱ区的非危险性缺陷，其指示长度小于10mm时，可按5mm计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.10在确定缺陷类型时，可将探头对准缺陷作平动和转动扫查，观察波形的相应变化，并可结合操作者的工程经验作出判断。7.3.10判断缺陷的性质，是对钢结构质量评估的重要一环。常见缺陷类型的反射波特性见表2。表2常见缺陷类型的反射波特性7.4检测结果的评价7.4检测结果的评价7.4.1最大反射波幅位于DAC曲线Ⅱ区的非危险性缺陷，其指示长度小于10mm时，可按5mm计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.7除了非危险性的点状缺陷外，最大反射波幅位于Ⅲ区的缺陷，无论其指示长度如何，均应评定为Ⅳ级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.9检测后应填写检测记录。所填写内容宜符合本标准附录D的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.3.4检测时，施加的作用力应位于扭矩扳手手柄尾端，用力应均匀、缓慢。除有专用配套的加长柄或套管外，不得在尾部加长柄或套管的情况下，测定高强度螺栓终拧扭矩。8.3.4检测时，应根据检测人员的具体情况调整操作姿势，防止操作失效时人员跌倒。扳手手柄上宜施加拉力而不是推力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【12防腐涂层厚度检测12.1一般规定12防腐涂层厚度检测12.1一般规定12.1.1本章适用于钢结构防腐涂层厚度的检测。12.1.1目前钢结构防腐涂层以油漆类材料为主，一些特殊的工程或部位采用橡胶、塑料等材料。对防腐效果的判定以涂层厚度为指标。防腐涂层的设计厚度与涂层种类、环境条件、构件重要性等因素有关，目前常用的油漆种类及涂层厚度见表5。表5油漆种类及涂层厚度12.1.2防腐涂层厚度的检测应在涂层干燥后进行。检测时构件的表面不应有结露。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.4测试时，测点距构件边缘或内转角处的距离不宜小于20mm。探头与测点表面应垂直接触，接触时间宜保持1s～2s，读取仪器显示的测量值，对测量值应进行打印或记录。12.3.4测试时，仪器探头与涂层接触力度应适中，避免用力过大导致测点涂层变薄。试件边缘、阴角、水平圆管下表面等部位的涂层一般较厚，检测数据不具代表性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【13.2.2检测设备的分辨率不应低于0.5mm。13.2.2防火涂层可抹涂、喷涂施工，其涂层厚度值较离散，过高的检测精度在实际工程中意义不大，同时为方便检测操作，对超薄型、薄型、厚型涂层的检测精度统一规定为不低于0.5mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【13.3.2在测点处，应将仪器的探针或窄片垂直插入防火涂层直至钢材防腐涂层表面，并记录标尺读数，测试值应精确到0.5mm。13.3.2对于厚型防火涂层表面凹凸不平的情况，为便于检测，可用砂纸将涂层表面适当打磨平整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.2.2检测前应根据预估被测参数的最大幅值，选择合适的传感器和动态信号测试仪的量程范围，并应提高输出信号的信噪比。14.2.1、14.2.2传感器按测试参数分类可分为位移计、速度计、加速度计和应变计，按工作原理分可分为电阻式、电容式、电动势式和电量式等类型，每种类型的传感器都有一定的使用特性，同一种类型的传感器有不同的测量范围，在选择传感器时应考虑被测参数的频率、幅值的要求，综合确定适合的传感器。在满足被测结构动态响应的同时，尽可能地提高输出信号的信噪比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.1.2螺栓实物机械性能对螺栓实物进行楔负载试验时，当拉力载荷在表8规定的范围内，断裂应发生在螺纹部分或螺纹与螺杆交接处。当螺栓ι/d≤3时，如不能进行楔负载试验，允许用拉力载荷试验或芯部硬度试验代替楔负载试验。拉力载荷应符合表8的规定，芯部硬度应符合表9的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.3垫圈硬度垫圈的硬度为329HV30～436HV30（35HRC～45HRC）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.3垫圈硬度垫圈的硬度为329HV30～436HV30（35HRC～45HRC）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10°楔垫尺寸及硬度应符合GB/T3098.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.3芯部硬度试验试验在距螺杆末端等于一个螺纹直径的截面上、1/2半径处进行。试验方法应符合GB/T230.1或GB/T4340.1的规定。验收时，如有争议，以维氏硬度（HV30）试验为仲裁试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4脱碳试验螺栓的脱碳试验应符合GB/T3098.1的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3螺母试验方法6.3.1保证载荷试验将螺母拧入螺纹芯棒（见图6及GB/T3098.2），试验时夹头的移动速度不应超过3mm/min。对螺母施加表10规定的保证载荷，持续15s，螺母不应脱扣或破裂。当去除载荷后，应可用手将螺母旋出，或者借助扳手松开螺母（但不应超过半扣）后用手旋出。在试验中，如螺纹芯棒损坏，则该试验作废。螺纹芯棒的硬度应≥45HRC，其螺纹公差带为5h6g，但大径应控制在6g公差带靠近下限的1/4的范围内。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3螺母试验方法6.3.1保证载荷试验将螺母拧入螺纹芯棒（见图6及GB/T3098.2），试验时夹头的移动速度不应超过3mm/min。对螺母施加表10规定的保证载荷，持续15s，螺母不应脱扣或破裂。当去除载荷后，应可用手将螺母旋出，或者借助扳手松开螺母（但不应超过半扣）后用手旋出。在试验中，如螺纹芯棒损坏，则该试验作废。螺纹芯棒的硬度应≥45HRC，其螺纹公差带为5h6g，但大径应控制在6g公差带靠近下限的1/4的范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.5.4连接副的紧固轴力值以螺栓梅花头被拧断时轴力计（或测力环）所记录的峰值为测定值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.5.5进行连接副紧固轴力试验时，应同时记录环境温度。试验所用的机具、仪表及连接副均应放置在该环境内至少2h以上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3螺栓和螺母使用表6以外的材料时，应在螺栓及螺母产品上增加标志T[见图7c）、d）]。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.13长细比slendernessratio构件计算长度与构件截面回转半径的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.15支撑力nodalbracingforce在为减少受压构件(或构件的受压翼缘)自由长度所设置的侧向支撑处，沿被支撑构件(或构件受压翼缘)的屈曲方向，作用于支撑的侧向力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.30焊接截面weldedsection由板件(或型钢)焊接而成的截面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.33消能梁段link在偏心支撑框架结构中，位于两斜支撑端头之间的梁段或位于一斜支撑端头与柱之间的梁段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.39塑性耗能区plasticenergydissipativezone在强烈地震作用下，结构构件首先进入塑性变形并消耗能量的区域。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.3.3屋盖结构考虑悬挂起重机和电动葫芦的荷载时，在同一跨间每条运动线路上的台数：对梁式起重机不宜多于2台，对电动葫芦不宜多于1台。3.3.3本条规定的屋盖结构悬挂起重机和电动葫芦在每一跨间每条运行线路上考虑的台数，系按设计单位的使用经验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.4.5高层民用建筑钢结构舒适度验算应符合现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.5.2当按本标准第17章进行抗震性能化设计时，支撑截面板件宽厚比等级及限值应符合表3.5.2的规定。表3.5.2支撑截面板件宽厚比等级及限值注：w为角钢平直段长度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.5.2当按本标准第17章进行抗震性能化设计时，支撑截面板件宽厚比等级及限值应符合表3.5.2的规定。表3.5.2支撑截面板件宽厚比等级及限值注：w为角钢平直段长度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2焊接承重结构为防止钢材的层状撕裂而采用Z向钢时，其质量应符合现行国家标准《厚度方向性能钢板》GB/T5313的规定。4.1.2在钢结构制造中，由于钢材质量和焊接构造等原因，当构件沿厚度方向产生较大应变时，厚板容易出现层状撕裂，对沿厚度方向受拉的接头更为不利。为此，需要时应采用厚度方向性能钢板。防止板材产生层状撕裂的节点、选材和工艺措施可参照现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.4非焊接结构用铸钢件的质量应符合现行国家标准《一般工程用铸造碳钢件》GB/T11352的规定，焊接结构用铸钢件的质量应符合现行国家标准《焊接结构用铸钢件》GB/T7659的规定。4.1.4本条关于铸钢件的材料，增加了应用于焊接结构的铸钢。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.6采用塑性设计的结构及进行弯矩调幅的构件，所采用的钢材应符合下列规定：1屈强比不应大于0.85；2钢材应有明显的屈服台阶，且伸长率不应小于20％。4.3.6根据工程调研和独立试验实测数据，国产建筑钢材Q235～Q460钢的屈强比标准值都小于0.83，伸长率都大于20％，故均可采用。塑性区不宜采用屈服强度过高的钢材。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.7铆钉连接的强度设计值应按表4.4.7采用，并应按下列规定乘以相应的折减系数，当下列几种情况同时存在时，其折减系数应连乘：1施工条件较差的铆钉连接应乘以系数0.9；2沉头和半沉头铆钉连接应乘以系数0.8。表4.4.7铆钉连接的强度设计值(N/mm2)注：1属于下列情况者为Ⅰ类孔：1)在装配好的构件上按设计孔径钻成的孔；2)在单个零件和构件上按设计孔径分别用钻模钻成的孔；3)在单个零件上先钻成或冲成较小的孔径，然后在装配好的构件上再扩钻至设计孔径的孔。2在单个零件上一次冲成或不用钻模钻成设计孔径的孔属于Ⅱ类孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.1.7二阶P-△弹性分析应考虑结构整体初始几何缺陷的影响，直接分析应考虑初始几何缺陷和残余应力的影响。5.1.7初始几何缺陷是结构或者构件失稳的诱因，残余应力则会降低构件的刚度，故采用二阶P-△弹性分析时考虑结构整体的初始几何缺陷，采用直接分析时考虑初始几何缺陷和残余应力的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3局部稳定6.3局部稳定6.3.1承受静力荷载和间接承受动力荷载的焊接截面梁可考虑腹板屈曲后强度，按本标准第6.4节的规定计算其受弯和受剪承载力。不考虑腹板屈曲后强度时，当h0/tw＞80εk，焊接截面梁应计算腹板的稳定性。h0为腹板的计算高度，tw为腹板的厚度。轻级、中级工作制吊车梁计算腹板的稳定性时，吊车轮压设计值可乘以折减系数0.96.3.1对无局部压应力且承受静力荷载的工字形截面梁推荐按本标准第6.4节利用腹板屈曲后强度。保留了原规范对轻、中级吊车轮压允许乘以0.9系数的规定，是为了保持与原规范在一定程度上的连续性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.2焊接截面梁腹板配置加劲肋应符合下列规定：图6.3.2加劲肋布置1-横向加劲肋；2-纵向加劲肋；3-短加劲肋1当h0/tw≤80εk时，对有局部压应力的梁，宜按构造配置横向加劲肋；当局部压应力较小时，可不配置加劲肋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2直接承受动力荷载的吊车梁及类似构件，应按下列规定配置加劲肋(图6.3.2)：1)当h0/tw＞80εk时，应配置横向加劲肋；2)当受压翼缘扭转受到约束且h0/tw＞170εk、受压翼缘扭转未受到约束且h0/tw＞150εk，或按计算需要时，应在弯曲应力较大区格的受压区增加配置纵向加劲肋。局部压应力很大的梁，必要时尚宜在受压区配置短加劲肋；对单轴对称梁，当确定是否要配置纵向加劲肋时，h0应取腹板受压区高度hc的2倍。3不考虑腹板屈曲后强度时，当h0/tw＞80εk时，宜配置横向加劲肋。4h0/tw不宜超过250。5梁的支座处和上翼缘受有较大固定集中荷载处，宜设置支承加劲肋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2当腹板在支座旁的区格λn,s＞0.8时，支座加劲肋除承受梁的支座反力外，尚应承受拉力场的水平分力H，应按压弯构件计算其强度和在腹板平面外的稳定，支座加劲肋截面和计算长度应符合本标准第6.3.6条的规定，H的作用点在距腹板计算高度上边缘h0/4处，其值应按下式计算：式中：a——对设中间横向加劲肋的梁，取支座端区格的加劲肋间距；对不设中间加劲肋的腹板，取梁支座至跨内剪力为零点的距离(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3)双角钢组合T形截面构件绕对称轴的换算长细比λyz可按下列简化公式确定：图7.2.2-1双角钢组合T形截面b-等边角钢肢宽度；b1-不等边角钢长肢宽度；b2-不等边角钢短肢宽度3截面无对称轴且剪心和形心不重合的构件，应采用下列换算长细比：式中：Nxyz——弹性完善杆的弯扭屈曲临界力，由式(7.2.2-15)确定(N)；xs、ys——截面剪心的坐标(mm)；i0——截面对剪心的极回转半径(mm)；Nx、Ny、Nz——分别为绕x轴和y轴的弯曲屈曲临界力和扭转屈曲临界力(N)；E、G——分别为钢材弹性模量和剪变模量(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4H形、工字形、箱形和单角钢截面轴心受压构件的有效截面系数ρ可按下列规定计算：1箱形截面的壁板、H形或工字形的腹板：7.3.4为计算简便起见，本条区分ρ是否小于1.0的界限由本标准式(7.3.1-3)、式(7.3.1-6)及式(7.3.1-8)确定，虽然对长细比大于52εk的箱形截面和长细比大于80εk的单角钢偏于安全。但和原规范第5.4.6条相比，本条已有较大的改进。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.3弯矩绕实轴作用的格构式压弯构件，其弯矩作用平面内和平面外的稳定性计算均与实腹式构件相同。但在计算弯矩作用平面外的整体稳定性时，长细比应取换算长细比，φb应取1.0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2按分肢计算：在N和Mx作用下，将分肢作为桁架弦杆计算其轴心力，My按式(8.2.6-2)和式(8.2.6-3)分配给两分肢(图8.2.6)，然后按本标准第8.2.1条的规定计算分肢稳定性。式中：I1、I2——分肢1、分肢2对y轴的惯性矩(mm4)；y1、y2——My作用的主轴平面至分肢1、分肢2的轴线距离(mm)。8.2.6对于双肢格构式压弯构件，当弯矩作用在两个主平面内时，应分两次计算构件的稳定性。第一次按整体计算时，把截面视为箱形截面。第二次按分肢计算时，将构件的轴心力N和最大弯矩设计值Mx按桁架弦杆那样换算为分肢的轴心力N1和N2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3框架柱的计算长度8.3框架柱的计算长度8.3.1等截面柱，在框架平面内的计算长度应等于该层柱的高度乘以计算长度系数μ。框架应分为无支撑框架和有支撑框架。当采用二阶弹性分析方法计算内力且在每层柱顶附加考虑假想水平力Hni时，框架柱的计算长度系数可取1.0或其他认可的值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【当采用一阶弹性分析方法计算内力时，框架柱的计算长度系数μ应按下列规定确定：1无支撑框架：1)框架柱的计算长度系数μ应按本标准附录E表E.0.2有侧移框架柱的计算长度系数确定，也可按下列简化公式计算：式中：K1、K2——分别为相交于柱上端、柱下端的横梁线刚度之和与柱线刚度之和的比值，K1、K2的修正应按本标准附录E表E.0.2注确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2有支撑框架：当支撑结构(支撑桁架、剪力墙等)满足式(8.3.1-6)要求时，为强支撑框架，框架柱的计算长度系数μ可按本标准附录E表E.0.1无侧移框架柱的计算长度系数确定，也可按式(8.3.1-7)计算。式中：∑Nbi、∑N0i——分别为第i层层间所有框架柱用无侧移框架和有侧移框架柱计算长度系数算得的轴压杆稳定承载力之和(N)；Sb——支撑结构层侧移刚度，即施加于结构上的水平力与其产生的层间位移角的比值(N)；K1、K2——分别为相交于柱上端、柱下端的横梁线刚度之和与柱线刚度之和的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【表8.3.3单层厂房阶形柱计算长度的折减系数3)上段柱的计算长度系数μ1应按下式计算：2双阶柱：1)下段柱的计算长度系数μ3：当柱上端与横梁铰接时，应取本标准附录E表E.0.5的数值乘以表8.3.3的折减系数；当柱上端与横梁刚接时，应取本标准附录E表E.0.6的数值乘以表8.3.3的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.4当计算框架的格构式柱和桁架式横梁的惯性矩时，应考虑柱或横梁截面高度变化和缀件(或腹杆)变形的影响。8.3.4由于缀件或腹杆变形的影响，格构式柱和桁架式横梁的变形比具有相同截面惯性矩的实腹式构件大，因此计算框架的格构式柱和桁架式横梁的线刚度时，所用截面惯性矩要根据上述变形增大影响进行折减。对于截面高度变化的横梁或柱，计算线刚度时习惯采用截面高度最大处的截面惯性矩，根据同样理由，也应对其数值进行折减。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2)工字形截面腹板有效宽度he应按下列公式计算：3)箱形截面压弯构件翼缘宽厚比超限时也应按式(8.4.2-1)计算其有效宽度，计算时取ko＝4.0。有效宽度在两侧均等分布。图8.4.2有效宽度的分布2应采用下列公式计算其承载力：式中：Ane、Ae——分别为有效净截面面积和有效毛截面面积(mm2)；Wnex——有效截面的净截面模量(mm3)；We1x——有效截面对较大受压纤维的毛截面模量(mm3)；e——有效截面形心至原截面形心的距离(mm)。8.4.2本条对原规范第5.4.6条进行了修改和补充。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.4.3压弯构件的板件当用纵向加劲肋加强以满足宽厚比限值时，加劲肋宜在板件两侧成对配置，其一侧外伸宽度不应小于板件厚度t的10倍，厚度不宜小于0.75t。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.5承受次弯矩的桁架杆件8.5承受次弯矩的桁架杆件8.5.1除本标准第5.1.5条第3款规定的结构外，杆件截面为H形或箱形的桁架，应计算节点刚性引起的弯矩。在轴力和弯矩共同作用下，杆件端部截面的强度计算可考虑塑性应力重分布，按本标准第8.5.2条计算，杆件的稳定计算应按本标准第8.2节压弯构件的规定进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2弯矩调幅设计要点10.2弯矩调幅设计要点10.2.1当采用一阶弹性分析的框架-支撑结构进行弯矩调幅设计时，框架柱计算长度系数可取为1.0，支撑系统应满足本标准式(8.3.1-6)的要求。10.2.1本条规定了框架-支撑结构，如果采用弯矩调幅设计框架梁，支撑架必须满足的条件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5同时承受剪力Nv和栓杆轴向外拉力Nt的高强度螺栓摩擦型连接，其承载力可以采用直线相关公式表达，即本标准公式(11.4.2-3)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.7.2法兰板上螺孔应均匀分布，螺栓宜采用较高强度等级。11.7.2法兰连接的用钢量较大，为提高连接效率，减少用钢量，宜采用高强度螺栓并尽量使螺栓贴紧管壁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.3.2梁柱采用刚性或半刚性节点时，节点应进行在弯矩和剪力作用下的强度验算。12.3.1、12.3.2这两条为新增条文。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.6.2弧形支座(图12.6.2a)和辊轴支座(图12.6.2b)的支座反力R应满足下式要求：式中：d——弧形表面接触点曲率半径r的2倍；n——辊轴数目，对弧形支座n＝1；l——弧形表面或滚轴与平板的接触长度(mm)。图12.6.2弧形支座与辊轴支座示意图12.6.2本条沿用原规范第7.6.2条，弧形支座在目前应用比较多，辊轴支座目前仍有应用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【13.1.3采用无加劲直接焊接节点的钢管材料应符合本标准第4.3.7条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.4.4采用局部加强的方(矩)形管节点时，支管在节点加强处的承载力设计值应按下列规定计算：1主管与支管相连一侧采用加强板[图13.2.4(b)]：1)对支管受拉的T、Y和X形节点，支管在节点处的承载力设计值应按下列公式计算：式中：fp——加强板强度设计值(N/mm2)；Cp——参数，按式(13.4.4-2)计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【16.4.3在工作温度等于或低于—20℃的地区，焊接连接的构造应符合下列规定：1在桁架节点板上，腹杆与弦杆相邻焊缝焊趾间净距不宜小于2.5t，t为节点板厚度；2节点板与构件主材的焊接连接处(图16.3.2-1)宜做成半径r不小于60mm的圆弧并予以打磨，使之平缓过渡；3在构件拼接连接部位，应使拼接件自由段的长度不小于5t，t为拼接件厚度(图16.4.3)。图16.4.3盖板拼接处的构造16.4.3本条沿用原规范第8.7.2条，从焊接结构的构造方面作出规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【17.2.2钢结构构件的性能系数应符合下列规定：1钢结构构件的性能系数应按下式计算：2塑性耗能区的性能系数应符合下列规定：1)对框架结构、中心支撑结构、框架-支撑结构，规则结构塑性耗能区不同承载性能等级对应的性能系数最小值宜符合表17.2.2-1的规定：表17.2.2-1规则结构塑性耗能区不同承载性能等级对应的性能系数最小值2)不规则结构塑性耗能区的构件性能系数最小值，宜比规则结构增加15％～50％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3交叉支撑系统中的框架梁，应按压弯构件计算；轴力可按式(17.2.4-2)计算，计算弯矩效应时，其非塑性耗能区内力调整系数宜按式(17.2.2-9)确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【17.3.1由于地震作用为强烈的动力作用，因此节点连接应满足承受动力荷载的构造要求。另外，由于地震作用的不确定性，而截面板件宽厚比为S5级的构件延性较差，因此对其使用范围作了一定的限制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【17.3.1由于地震作用为强烈的动力作用，因此节点连接应满足承受动力荷载的构造要求。另外，由于地震作用的不确定性，而截面板件宽厚比为S5级的构件延性较差，因此对其使用范围作了一定的限制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.3.2构件塑性耗能区应符合下列规定：1塑性耗能区板件间的连接应采用完全焊透的对接焊缝；2位于塑性耗能区的梁或支撑宜采用整根材料，当热轧型钢超过材料最大长度规格时，可进行等强拼接；3位于塑性耗能区的支撑不宜进行现场拼接。17.3.2本条是为保证塑性耗能区性能所作的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【17.3.7当框架结构塑性耗能区延性等级为Ⅰ级或Ⅱ级时，梁柱刚性节点应符合下列规定：1梁翼缘与柱翼缘焊接时，应采用全熔透焊缝。2在梁翼缘上下各600mm的节点范围内，柱翼缘与柱腹板间或箱形柱壁板间的连接焊缝应采用全熔透焊缝。在梁上、下翼缘标高处设置的柱水平加劲肋或隔板的厚度不应小于梁翼缘厚度。3梁腹板的过焊孔应使其端部与梁翼缘和柱翼缘间的全熔透坡口焊缝完全隔开，并宜采用改进型过焊孔，亦可采用常规型过焊孔。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.1.3柱间支撑的间距应根据建筑的纵向柱距、受力情况和安装条件确定。当房屋高度相对于柱间距较大时，柱间支撑宜分层设置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2对低层框架柱，当柱与基础铰接时，应取K2＝0，当柱与基础刚接时，应取K2＝10，平板支座可取K2＝0.1。3当与柱刚接的横梁所受轴心压力Nb较大时，横梁线刚度折减系数αN应按下列公式计算：式中：Ib——横梁截面惯性矩(mm4)；l——横梁长度(mm)。表E.0.1无侧移框架柱的计算长度系数μE.0.2有侧移框架柱的计算长度系数μ应按表E.0.2取值，同时符合下列规定：1当横梁与柱铰接时，取横梁线刚度为零。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2当ηy≥ητth时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：式中：tw——剪力墙板的厚度(mm)；X——采用闭口加劲肋时取1.23，开口加劲肋时取1.0。3当ηy＜ητth时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：式中：Ln——钢板剪力墙的净宽度(mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【F.2设置水平加劲的钢板剪力墙F.2设置水平加劲的钢板剪力墙F.2.1仅设置水平加劲的钢板剪力墙，其弹性剪切屈曲临界应力τcr计算应符合下列规定：1参数ηx、ητth,h应按下列公式计算：式中：Isx——水平方向加劲肋的惯性矩(mm4)，可考虑加劲肋与钢板剪力墙有效宽度组合截面，单侧钢板剪力墙的有效宽度取15倍的钢板厚度；h1——剪力墙板区格高度(mm)；It,sx——水平加劲肋自由扭转常数(mm4)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.2.2仅设置水平加劲肋的钢板剪力墙，其竖向受压弹性屈曲临界应力σcr的计算应符合下列规定：式中：σcr0——未加劲钢板剪力墙的竖向弯曲屈曲应力(N/mm2)，按本标准式(F.1.2-5)计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【K.0.5钢管截面的构件和连接分类应符合表K.0.5的规定。表K.0.5钢管截面的构件和连接分类注：箭头表示计算应力幅的位置和方向。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.6建筑钢结构应保证结构两个主轴方向的抗侧力构件均具有抗震承载力和良好的变形与耗能能力。2.0.6本条规定了建筑钢结构抗震设防要求。对工业厂房的抗震设计尤其重要。对于一般民用建筑而言，结构两个方向实现抗震性能均衡较为容易，但是对于工业厂房钢结构，尤其是排架结构、框排架结构而言，两个方向抗震性能差异往往较大，所以特别需要强调两个主轴方向抗震性能。对于非抗震工业厂房钢结构，一般会进行横向结构详细受力分析，纵向结构简化计算；对于有抗震性能要求的工业厂房钢结构，应特别注意纵向结构的抗震设计，可采用性能化设计，有条件时建议直接进行结构抗震三维整体分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.3不锈钢构件采用紧固件与碳素钢及低合金钢构件连接时，应采用绝缘垫片分隔或采取其他有效措施防止双金属腐蚀，且不应降低连接处力学性能。不锈钢构件不应与碳素钢及低合金钢构件进行焊接。4.3.3保持不锈钢结构整体的耐腐性是不锈钢结构设计的关键。由于不锈钢构件和碳素钢及低合金钢构件接触会发生电化学腐蚀，加快钢材的腐蚀速率。因此本条不允许不锈钢和碳钢直接焊接或接触。当接触不可避免时，应采用非金属材料进行隔离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.4钢结构连接4.4钢结构连接4.4.1连接和连接件的计算模型应与连接的实际受力性能相符合，并应按承载力极限状态和正常使用极限状态分别计算和设计单个连接件。4.4.1钢结构焊缝和螺栓连接一般处于复杂应力状态，精确计算连接的应力和破坏过程很困难，世界各国规范在规定钢结构连接计算方法时都引入了各种假定，用简化方法计算连接的承载力。因此强调计算方法和设计假定尽量符合连接的实际工作状况，以保证计算结果的合理性。本条规定是保证钢结构连接满足安全性和适用性的前提条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.4.3螺栓孔加工精度、高强度螺栓施加的预拉力、高强度螺栓摩擦型连接的连接板摩擦面处理工艺应保证螺栓连接的可靠性；已施加过预拉力的高强度螺栓拆卸后不应作为受力螺栓循环使用。4.4.3螺栓孔的加工精度、实际施加的螺栓预拉力、连接板件表面处理工艺等制作加工过程直接影响螺栓连接计算结果的准确性，本条规定提出的构造要求是实现计算结果与实际受力状态相符合的前提条件，只有满足本条规定构造要求的螺栓连接才能保证计算的连接承载力与实际受力状态相符。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}]